<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text Infos -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
 	<!-- Different Cloth Colouring -->
	<!-- Outdoor Professions -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BIRD_HUNTER</Tag>
		<English>
			<Text>Hunter (Birds):Hunters (Birds)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Chasseur d'oiseaux:Chasseurs d'oiseaux</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Jäger (Vögel):Jäger (Vögel)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Cacciatore di uccelli:Cacciatori di uccelli</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Cazador de aves:Cazadores de aves</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Охотник на птиц:Охотники на птиц</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BIRD_HUNTER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BIRD_HUNTER_PEDIA</Tag>
		<English>Fowling is hunting birds for meat, feathers or any other commercially valuable products. In the north, down feathers from eider duck can be collected for eiderdowns and quilted jackets without necessarily killing the birds.[NEWLINE]From the 17th up to the late 19th century shotguns were loaded through the muzzle with black powder and lead shot, until percussion lock firearms and breech loading guns became popular. In Europe every landowner's estate needed a gamekeeper.</English>
		<French>La chasse aux oiseaux est la chasse aux oiseaux pour la viande, les plumes ou tout autre produit ayant une valeur commerciale. Dans le nord, les plumes de duvet de l'eider peuvent être collectées pour fabriquer des édredons et des vestes matelassées sans nécessairement tuer les oiseaux[NEWLINE]Du 17e à la fin du 19e siècle, les fusils de chasse étaient chargés par la bouche avec de la poudre noire et de la grenaille de plomb, jusqu'à ce que les armes à feu à percussion et les fusils à chargement par la culasse deviennent populaires. En Europe, chaque domaine d'un propriétaire terrien avait besoin d'un garde-chasse.</French>
		<German>Unter Vogeljagd versteht man die Jagd auf Vögel zur Gewinnung von Fleisch, Federn oder anderen kommerziell wertvollen Produkten. Im Norden können Daunenfedern von Eiderenten für Daunendecken und Steppjacken gesammelt werden, ohne dass die Vögel getötet werden müssen.[NEWLINE]Vom 17. bis zum späten 19. Jahrhundert wurden Flinten durch die Mündung mit Schwarzpulver und Bleischrot geladen, bis Perkussionsschlosswaffen und Hinterlader populär wurden. In Europa brauchte jeder Gutsbesitzer einen Wildhüter.</German>
		<Italian>La caccia agli uccelli per ricavarne carne, piume o altri prodotti di valore commerciale. Nel nord, le piume di edredone possono essere raccolte per ottenere piumini e giacche trapuntate senza necessariamente uccidere gli uccelli.[NEWLINE]Dal 17° alla fine del 19° secolo i fucili da caccia erano caricati dalla canna con polvere nera e pallini di piombo, fino a quando non si sono diffuse le armi da fuoco con chiusura a percussione e quelle con caricamento a culatta. In Europa ogni proprietà terriera aveva bisogno di un guardiacaccia.</Italian>
		<Spanish>La caza de aves para obtener carne, plumas u otros productos de valor comercial. En el norte, las plumas del pato de flojel se pueden recoger para confeccionar edredones y chaquetas acolchadas sin necesidad de matar a las aves.[NEWLINE]Desde el siglo XVII hasta finales del XIX, las escopetas se cargaban por la boca con pólvora negra y perdigones de plomo, hasta que se popularizaron las armas de fuego de percusión y las pistolas de avancarga. En Europa, todos los terratenientes necesitaban un guardabosque.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BIRD_HUNTER_STRATEGY</Tag>
		<English>Forest tiles can yield [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] from hunting birds if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]bird hunter[COLOR_REVERT] profession. The birds in your game bag can be increased by assigning an [LINK=UNIT_HUNTER]expert hunter[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles peuvent donner des [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] provenant de la chasse aux oiseaux si le colon qui les exploite est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]chasseur d'oiseaux[COLOR_REVERT]. Le nombre d'oiseaux dans votre sac de jeu peut être augmenté en affectant un [LINK=UNIT_HUNTER]chasseur aguerri[\LINK] à ce travail.</French>
		<German>In Wald-Geländefeldern kann die Jagd auf Vögel [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] erbringen, wenn der Kolonist, der sie bejagt, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Vogeljäger[COLOR_REVERT] ausübt. Die Anzahl gefangener Vögel im Beutel kann erhöht werden, indem Sie einen [LINK=UNIT_HUNTER]erfahrenen Jäger[\LINK] mit der Jagd beauftragen.</German>
		<Italian>Le tessere foresta possono produrre [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] dalla caccia agli uccelli se il colono che le lavora è assegnato alla professione [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cacciatore di uccelli[COLOR_REVERT]. Gli uccelli nella sacca di gioco possono essere aumentati assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_HUNTER]cacciatore esperto[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las losetas de bosque pueden producir [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] de aves de caza si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cazador de aves[COLOR_REVERT]. Las aves de tu bolsa de juego pueden aumentarse asignando un [LINK=UNIT_HUNTER]experto cazador[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_SEA_BIRD_HUNTER</Tag>
		<English>
			<Text>Hunter (Sea Birds):Hunters (Sea Birds)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Chasseur d'oiseaux de mer:Chasseurs d'oiseaux de mer</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Jäger (Seevögel):Jäger (Seevögel)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Cacciatore di uccelli marini:Cacciatori di uccelli marini</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Cazador de aves marinas:Cazadores de aves marinas</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Охотник на морских птиц:Охотники на морских птиц</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_SEA_BIRD_HUNTER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_SEA_BIRD_HUNTER_PEDIA</Tag>
		<English>Wildfowling is the historic name for hunting waterfowl. Decoys and shotguns are the main tools needed. Hunters also use a variety of dogs, from pointers to retrievers.[NEWLINE]In the Western Isles of Scotland, hunters called gillies take seabirds from their nests on cliffs.[NEWLINE]The most efficient fowler is the punt gunner. He has a long, small-bore muzzle-loaded cannon, mounted centre-forward in a specially designed boat like a heavy wooden kayak. The fowler lies in the after half with paddle blades strapped to his forearms, getting close to a raft of ducks. After a single massive cannon blast, all that's needed is to gather up the harvest and get it to market.</English>
		<French>Pour la chasse au gibier d'eau, les appelants et les fusils de chasse sont les principaux outils nécessaires. Les appelants et les fusils de chasse sont les principaux outils nécessaires.[NEWLINE]Dans les îles occidentales de l'Écosse, des chasseurs appelés gillies prennent les oiseaux de mer dans leurs nids sur les falaises.[NEWLINE]Le chasseur le plus efficace est le canonnier. Il possède un long canon de petit calibre chargé par la bouche, monté au centre avant d'une embarcation spécialement conçue, semblable à un lourd kayak en bois. Le canonnier est allongé à l'arrière, les pagaies attachées aux avant-bras, et s'approche d'un radeau de canards. Après un seul coup de canon massif, il ne reste plus qu'à rassembler la récolte et à l'amener au marché.</French>
		<German>Für die Jagd auf Wasservögel werden hauptsächlich Köder und Schrotflinten benötigt. Jäger setzen auch eine ganze Reihe von Hunderassen also use a variety of dogs, from pointers to retrievers.[NEWLINE]Auf den westlichen Inseln Schottlands jagen Jäger, die Gillies genannt werden, Seevögel von ihren Nestern auf den Klippen.[NEWLINE]Der effizienteste Jäger ist der Punt Gunner. Er hat eine lange Kanone mit kleinem Lauf und Mündung, die mittig in einem speziell konstruierten Boot montiert ist, das einem schweren Holzkajak ähnelt. Der Schütze liegt in der hinteren Hälfte des Bootes mit an den Unterarmen befestigten Paddelblättern und nähert sich einem Floß von Enten. Nach einem einzigen gewaltigen Kanonenschuss muss er nur noch die Ernte einsammeln und zum Markt bringen.</German>
		<Italian>Per la caccia agli uccelli acquatici le esche e i fucili da caccia sono gli strumenti principali. Gli strumenti principali sono le esche e i fucili da caccia. I cacciatori utilizzano anche una varietà di cani, dai pointer ai retriever.[NEWLINE]Nelle isole occidentali della Scozia, i cacciatori chiamati gillies catturano gli uccelli marini dai loro nidi sulle scogliere.[NEWLINE]Il cacciatore più efficiente è il punt gunner. Ha un lungo cannone ad avancarica di piccole dimensioni, montato al centro della prua di un'imbarcazione appositamente progettata come un pesante kayak di legno. Il tiratore si trova nella metà posteriore con le pale legate agli avambracci, avvicinandosi a una zattera di anatre. Dopo un'unica, massiccia cannonata, è sufficiente raccogliere il raccolto e portarlo al mercato.</Italian>
		<Spanish>Para cazar aves acuáticas se necesitan principalmente señuelos y escopetas. Las principales herramientas son los señuelos y las escopetas.[NEWLINE]En las islas occidentales de Escocia, unos cazadores llamados gillies cazan aves marinas en sus nidos de los acantilados.[NEWLINE]El cazador más eficaz es el artillero de batea. Lleva un cañón largo de pequeño calibre cargado en la boca, montado en el centro de una embarcación especialmente diseñada como un pesado kayak de madera. El cazador se coloca en la popa con las palas de los remos atadas a los antebrazos, acercándose a una balsa de patos. Tras un único cañonazo, sólo queda recoger la cosecha y llevarla al mercado.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_SEA_BIRD_HUNTER_STRATEGY</Tag>
		<English>Shoreline and water tiles can yield [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] from hunting seabirds if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]sea bird hunter[COLOR_REVERT] profession. The birds in your game bag can be increased by assigning an [LINK=UNIT_SEALS_HUNTER]expert seal hunter[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de rivage et d'eau peuvent produire des [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] si le colon qui les exploite est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]chasseur d'oiseaux de mer[COLOR_REVERT]. Le nombre d'oiseaux dans votre sac de jeu peut être augmenté en affectant un [LINK=UNIT_SEALS_HUNTER]chasseur de phoques expert[\LINK] à ce travail.</French>
		<German>Küsten- und Wasser-Geländefelder kann die Jagd auf Seevögel [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] erbringen, wenn der Kolonist, der sie bejagt, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Seevogeljäger[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Die Anzahl gefangener Vögel kann erhöht werden, indem Sie einen [LINK=UNIT_SEALS_HUNTER]erfahrenen Robbenjäger[\LINK] mit der Jagd beauftragen.</German>
		<Italian>Le tessere della costa e dell'acqua possono produrre [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] dalla uccelli marini se il colono che vi lavora è assegnato alla professione [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cacciatore di uccelli marini[COLOR_REVERT]. Gli uccelli presenti nella sacca di gioco possono essere aumentati assegnando il lavoro a un [LINK=UNIT_SEALS_HUNTER]cacciatore di foche esperto[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las losetas de costa y agua pueden producir [LINK=YIELD_FUR]furs[\LINK] de caza de aves marinas si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cazador de aves marinas[COLOR_REVERT]. Las aves de tu bolsa de juego pueden aumentar asignando un [LINK=UNIT_SEALS_HUNTER]experto cazador de focas[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CHICKEN_BREEDER</Tag>
		<English>
			<Text>Breeder (Chicken):Breeders (Chicken)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Éleveur de poulets:Éleveurs de poulets</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Geflügelzüchter (Hühner):Geflügelzüchter (Hühner)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Allevatore di polli:Allevatori di polli</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Criador de pollos:Criadores de pollos</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Заводчик кур:Заводчики кур</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CHICKEN_BREEDER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CHICKEN_BREEDER_PEDIA</Tag>
		<English>Free-range poultry farming allows chickens to roam during the day, although they are usually confined in coops at night to protect them from predators. They're also kept indoors when the weather is bad.[NEWLINE]Hens begin laying eggs at 16–21 weeks of age, although production starts declining after 25 weeks of age. Chickens are slaughtered after approximately 12 months of egg production, once the egg yield declines.</English>
		<French>L'élevage de volailles en liberté permet aux poulets de se déplacer pendant la journée, bien qu'ils soient généralement confinés dans des cages la nuit pour les protéger des prédateurs.[NEWLINE]Les poules commencent à pondre des œufs à l'âge de 16 à 21 semaines, mais la production commence à diminuer à partir de 25 semaines. Comme l'économie des œufs n'a plus de sens, les poules sont abattues après environ 12 mois de production d'œufs.</French>
		<German>In der Freilandhaltung können sich die Hühner tagsüber frei bewegen, während sie nachts zum Schutz vor Raubtieren normalerweise in Ställen eingesperrt sind.[NEWLINE]Die Hühner beginnen im Alter von 16 bis 21 Wochen mit dem Legen von Eiern, wobei die Produktion nach 25 Wochen abnimmt. Wenn nach etwa 12 Monaten die Wirtschaftlichkeit der Eierproduktion nicht mehr gegeben ist, werden die Hühner geschlachtet.</German>
		<Italian>L'allevamento all'aperto consente alle galline di razzolare durante il giorno, anche se di notte sono generalmente confinate in pollai per proteggerle dai predatori.[NEWLINE]Le galline iniziano a deporre le uova a 16-21 settimane di età, anche se la produzione inizia a diminuire dopo le 25 settimane. Poiché l'economia delle uova non ha più senso, le galline vengono macellate dopo circa 12 mesi di produzione di uova.</Italian>
		<Spanish>La avicultura al aire libre permite a las gallinas deambular durante el día, aunque suelen estar confinadas en gallineros por la noche para protegerlas de los depredadores.[NEWLINE]Las gallinas empiezan a poner huevos a las 16-21 semanas de edad, aunque la producción empieza a disminuir a partir de las 25 semanas. Como la economía del huevo ya no tiene sentido, las gallinas se sacrifican después de aproximadamente 12 meses de producción de huevos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CHICKEN_BREEDER_STRATEGY</Tag>
		<English>Plains tiles let you raise [LINK=YIELD_CHICKEN]chickens[\LINK] if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]chicken breeder[COLOR_REVERT] profession. Chicken production can be increased by assigning an [LINK=UNIT_BREEDER]expert poultry breeder[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de plaine vous permettent d'élever des [LINK=YIELD_CHICKEN]poulets[\LINK] si le colon qui les travaille est affecté à la profession d'[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]éleveur de poulets[COLOR_REVERT]. La production de poulets peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_BREEDER]éleveur de volailles expert[\LINK] à ce travail.</French>
		<German>Auf Flachland-Geländefeldern ([LINK=TERRAIN_MARSH]Sumpf[\LINK], [LINK=TERRAIN_SHRUBLAND]Buschland[\LINK]) können Sie [LINK=YIELD_CHICKEN]Hühner[\LINK] züchten, wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Geflügelzüchter (Hühner)[COLOR_REVERT] angehört. Die Hühnerproduktion kann gesteigert werden, indem ein [LINK=UNIT_BREEDER]erfahrenen Geflügelzüchter[\LINK] mit der Aufgabe betraut wird.</German>
		<Italian>Le tessere pianura permettono di allevare [LINK=YIELD_CHICKEN]polli[\LINK] se il colono che vi lavora è assegnato alla professione di [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]allevatore di polli[COLOR_REVERT]. La produzione di polli può essere aumentata assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_BREEDER]esperto allevatore di pollame[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las losetas de llanura te permiten criar [LINK=YIELD_CHICKEN]pollos[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]criador de pollos[COLOR_REVERT]. La producción de pollos puede aumentarse asignando un [LINK=UNIT_BREEDER]experto criador de aves de corral[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVES_PLANTER</Tag>
		<English>
			<Text>Picker (Olives):Pickers (Olives)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Cueilleur d'olives:Cueilleurs d'olives</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Sammler (Oliven):Sammler (Oliven)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Raccoglitore di olive:Raccoglitori di olive</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Recolector de aceitunas:Recolectores de aceitunas</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Сборщик оливок:Сборщики оливок</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVES_PLANTER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVES_PLANTER_PEDIA</Tag>
		<English>Olive trees will have either table olives or olives for oil. Spanish colonists brought the olive to the New World in 1560, where its cultivation prospered in present-day Peru, Chile, and Argentina. In the 18th century Spanish missionaries planted olive trees in California. Because wild game is so lean, especially on the frontier, cooking oils are important for good health.[NEWLINE]Before European contact cooking oil was essential for Pacific Northwest Native nations. Candlefish oil was so central to Native commerce that the trade routes were called "grease trails".</English>
		<French>Les oliviers produisent soit des olives de table, soit des olives à huile. Les colons espagnols ont introduit l'olive dans le Nouveau Monde en 1560, où sa culture a prospéré dans les pays actuels que sont le Pérou, le Chili et l'Argentine. Au XVIIIe siècle, les missionnaires espagnols ont planté des oliviers en Californie. Le gibier sauvage étant très maigre, surtout à la frontière, les huiles de cuisson sont importantes pour la santé.[NEWLINE]Avant le contact avec les Européens, l'huile de cuisson était essentielle pour les nations autochtones du nord-ouest du Pacifique. L'huile d'oolichan provenant de la chandelle constituait une si grande partie du commerce amérindien que les routes commerciales étaient appelées "pistes de graisse".</French>
		<German>Olivenbäume liefern entweder Tafeloliven oder Oliven zur Ölgewinnung. Spanische Kolonisten brachten die Olive im Jahr 1560 in die Neue Welt, wo ihr Anbau im heutigen Peru, Chile und Argentinien florierte. Im 18. Jahrhundert pflanzten spanische Missionare Olivenbäume in Kalifornien. Da das Wild vor allem an der Grenze so mager ist, sind Speiseöle wichtig für die Gesundheit.[NEWLINE]Vor dem Kontakt mit den Europäern war Speiseöl für die Ureinwohner des pazifischen Nordwestens lebenswichtig. Oolichan-Öl aus Kerzenfisch machte einen so großen Teil des Handels der Ureinwohner aus, daß die Handelsrouten als "Fettstraßen" bezeichnet wurden.</German>
		<Italian>Gli olivi producono olive da tavola o olive da olio. I coloni spagnoli portarono l'olivo nel Nuovo Mondo nel 1560, dove la sua coltivazione prosperò negli attuali Perù, Cile e Argentina. Nel XVIII secolo i missionari spagnoli piantarono olivi in California. Poiché la selvaggina è così magra, soprattutto in frontiera, gli oli da cucina sono importanti per la salute.[NEWLINE]Prima del contatto europeo, l'olio da cucina era essenziale per i nativi del Pacifico nordoccidentale. L'olio di oolichan ricavato dal pesce candela costituiva una parte così importante del commercio dei nativi che le rotte commerciali venivano chiamate "vie del grasso".</Italian>
		<Spanish>Los olivos producen aceitunas de mesa o aceitunas para aceite. Los colonos españoles llevaron el olivo al Nuevo Mundo en 1560, donde su cultivo prosperó en los actuales Perú, Chile y Argentina. En el siglo XVIII, los misioneros españoles plantaron olivos en California. Como la caza salvaje es tan magra, especialmente en la frontera, los aceites de cocina son importantes para la salud.[NEWLINE]Antes del contacto europeo, el aceite de cocina era esencial para las naciones indígenas del noroeste del Pacífico. El aceite de oolichan procedente del pez vela constituía una parte tan importante del comercio nativo que las rutas comerciales se llamaban "rutas de la grasa".</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVES_PLANTER_STRATEGY</Tag>
		<English>Plains tiles let you grow [LINK=YIELD_OLIVES]olives[\LINK] if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]olive picker[COLOR_REVERT] profession. The olive harvest can be increased considerably by assigning an [LINK=UNIT_OLIVES_PLANTER]expert olive picker[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de plaine vous permettent de cultiver des [LINK=YIELD_OLIVES]olives[\LINK] si le colon qui les travaille est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cueilleur d'olives[COLOR_REVERT]. La récolte d'olives peut être considérablement augmentée en affectant un [LINK=UNIT_OLIVES_PLANTER]cueilleur d'olives expert[\LINK] à cette tâche.</French>
		<German>Auf Flachland-Geländefeldern können Sie [LINK=YIELD_OLIVES]Oliven[\LINK] anbauen, wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Olivensammler[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Die Olivenernte kann erheblich gesteigert werden, wenn ein [LINK=UNIT_OLIVES_PLANTER]erfahrener Oliven-Sammler[\LINK] mit der Arbeit beauftragt wird.</German>
		<Italian>Le tessere di pianura permettono di coltivare [LINK=YIELD_OLIVES]olive[\LINK] se il colono che vi lavora è assegnato alla professione di [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]raccoglitore di olive[COLOR_REVERT]. Il raccolto di olive può essere aumentato notevolmente assegnando un [LINK=UNIT_OLIVES_PLANTER]raccoglitore di olive esperto[\LINK] al lavoro.</Italian>
		<Spanish>Las baldosas de llanura te permiten cultivar [LINK=YIELD_OLIVES]aceitunas[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]recolector de olivos[COLOR_REVERT]. La cosecha de aceitunas puede aumentar considerablemente si se asigna un [LINK=UNIT_OLIVES_PLANTER]experto recolector de olivos[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_YERBA_COLLECTOR</Tag>
		<English>
			<Text>Collector (Yerba Leaves):Collectors (Yerba Leaves)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Collecteur de yerba:Collecteurs de yerba</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Sammler (Mate-Blätter):Sammler (Mate-Blätter)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Raccoglitore di yerba:Raccoglitori di yerba</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Recolector de yerba:Recolectores de yerba</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Сборщик чайных листьев:Сборщики чайных листьев</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_YERBA_COLLECTOR_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_YERBA_COLLECTOR_PEDIA</Tag>
		<English>The Guaraní and Tupí cultivated yerba leaves prior to European colonization. After the Jesuits started using it, yerba maté became widespread in what's now Paraguay and throughout other Spanish colonies.[NEWLINE]Yerba leaves are steeped in hot water making the caffeinated beverage, yerba maté. Brewed cold, it is used to make tereré.</English>
		<French>Les Guarani et les Tupi cultivaient la yerba mate avant la colonisation européenne. Après que les Jésuites aient commencé à l'utiliser, le yerba mate s'est répandu dans ce qui est aujourd'hui le Paraguay et dans d'autres colonies espagnoles.[NEWLINE]Les feuilles de yerba sont infusées dans de l'eau chaude pour obtenir une boisson caféinée : le yerba mate. Brassée froide, elle est utilisée pour faire du terere.</French>
		<German>Die Guarani und Tupi bauten Yerba Mate bereits vor der europäischen Kolonisierung an. Nachdem die Jesuiten damit begonnen hatten, wurde Mate-Tee im heutigen Paraguay und in anderen spanischen Kolonien weit verbreitet.[NEWLINE]Mate-Blätter werden in heißem Wasser eingeweicht, um ein koffeinhaltiges Getränk herzustellen: Mate-Tee. Kalt gebraut, wird er zur Herstellung von Terere verwendet.</German>
		<Italian>I Guarani e i Tupi coltivavano la yerba mate prima della colonizzazione europea. Dopo che i gesuiti iniziarono a usarla, la yerba mate si diffuse nell'attuale Paraguay e in altre colonie spagnole.[NEWLINE]Le foglie di yerba vengono messe in infusione in acqua calda per ottenere una bevanda a base di caffeina: la yerba mate. Preparato a freddo, viene usato per fare il terere.</Italian>
		<Spanish>Los guaraníes y los tupíes cultivaban la yerba mate antes de la colonización europea. Después de que los jesuitas empezaran a utilizarla, la yerba mate se generalizó en lo que hoy es Paraguay y en otras colonias españolas.[NEWLINE]Las hojas de yerba se remojan en agua caliente para preparar una bebida con cafeína: la yerba mate. Elaborado en frío, se utiliza para hacer terere.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_YERBA_COLLECTOR_STRATEGY</Tag>
		<English>Jungle tiles let you grow [LINK=YIELD_YERBA_LEAVES]yerba leaves[\LINK] if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]yerba collector[COLOR_REVERT] profession. The yerba harvest can be increased by assigning an [LINK=UNIT_YERBA_PLANTER]expert yerba planter[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de la jungle permettent de cultiver la [LINK=YIELD_YERBA_LEAVES]feuilles de yerba[\LINK] si le colon qui les travaille est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]collecteur de yerba[COLOR_REVERT]. La récolte de yerba peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_YERBA_PLANTER]planteur de yerba expert[\LINK] à cette tâche.</French>
		<German>Dschungel-Geländefelder ermöglichen Ihnen den Anbau von [LINK=YIELD_YERBA_LEAVES]Mate-Blättern[\LINK], wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Yerba-Sammler[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Die Ernte an Mate-Blättern kann gesteigert werden, indem ein [LINK=UNIT_YERBA_PLANTER]erfahrener Yerba-Pflanzer[\LINK] zur Arbeit eingeteilt wird.</German>
		<Italian>Le tessere della giungla permettono di coltivare [LINK=YIELD_YERBA_LEAVES]foglie di yerba[\LINK] se il colono che le lavora è assegnato alla professione di [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]raccoglitore di yerba[COLOR_REVERT]. Il raccolto di yerba può essere aumentato assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_YERBA_PLANTER]piantatore di yerba esperto[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las baldosas de selva te permiten cultivar [LINK=YIELD_YERBA_LEAVES]hojas de yerba[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]recolector de yerba[COLOR_REVERT]. La cosecha de yerba se puede aumentar asignando un [LINK=UNIT_YERBA_PLANTER]experto plantador de yerba[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_VANILLA_COLLECTOR</Tag>
		<English>
			<Text>Collector (Vanilla Pods):Collectors (Vanilla Pods)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Collecteur de gousses de vanille:Collecteurs de gousses de vanille</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Sammler (Vanilleschoten):Sammler (Vanilleschoten)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Raccoglitore di baccelli di vaniglia:Raccoglitori di baccelli di vaniglia</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Recolector de vainas de vainilla:Recolectores de vainas de vainilla</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Сборщик стручков ванили:Сборщики стручков ванили</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_VANILLA_COLLECTOR_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_VANILLA_COLLECTOR_PEDIA</Tag>
		<English>Vanilla is one of the two most popular flavours for sweet treats, the other being chocolate. It's used in candy, baking and liqueurs, all of which would be familiar to monks in colonial missions.[NEWLINE]Vanilla is a spice derived from orchids. There are three major species, all derived from the original Mexican plant. It can be pollinated by hand to produce the vanilla bean.</English>
		<French>La vanille est l'un des deux arômes les plus populaires pour les friandises, l'autre étant le chocolat. Elle est utilisée dans les bonbons, les pâtisseries et les liqueurs, autant d'arômes familiers aux moines des missions coloniales.[NEWLINE]La vanille est une épice dérivée des orchidées. Il existe trois espèces principales, toutes dérivées de la plante mexicaine originale. Elle peut être pollinisée à la main pour produire la gousse de vanille.</French>
		<German>Vanille ist neben Schokolade eine der beiden beliebtesten Geschmacksrichtungen für süße Leckereien. Sie wird in Süßigkeiten, zum Backen und für Liköre verwendet, alles Dinge, die Mönchen in kolonialen Missionen vertraut sind.[NEWLINE]Vanille ist ein aus Orchideen gewonnenes Gewürz. Es gibt drei Hauptarten, die alle von der ursprünglichen mexikanischen Pflanze abstammen. Sie kann von Hand bestäubt werden, um die Vanilleschote zu gewinnen.</German>
		<Italian>La vaniglia è uno dei due aromi più popolari per i dolci, l'altro è il cioccolato. Si usa nei dolci, nella pasticceria e nei liquori, tutti aromi familiari ai monaci delle missioni coloniali.[NEWLINE]La vaniglia è una spezia derivata dalle orchidee. Esistono tre specie principali, tutte derivate dalla pianta originale messicana. Può essere impollinata a mano per produrre il baccello di vaniglia.</Italian>
		<Spanish>La vainilla es uno de los dos sabores más populares de los dulces, el otro es el chocolate. Se utiliza en dulces, repostería y licores, todo lo cual sería familiar a los monjes de las misiones coloniales.[NEWLINE]La vainilla es una especia derivada de las orquídeas. Hay tres especies principales, todas derivadas de la planta mexicana original. Se puede polinizar a mano para producir la vaina de vainilla.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_VANILLA_COLLECTOR_STRATEGY</Tag>
		<English>Jungle tiles let you gather [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]vanilla pods[\LINK] if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]vanilla pods collector[COLOR_REVERT] profession. The harvest of vanilla pods can be increased by assigning an [LINK=UNIT_VANILLA_COLLECTOR]expert vanilla collector[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de jungle permettent de récolter des [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]gousses de vanille[\LINK] si le colon qui les travaille est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]collecteur de gousses de vanille[COLOR_REVERT]. La récolte de gousses de vanille peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_VANILLA_COLLECTOR]collecteur de vanille expert[\LINK] à ce travail.</French>
		<German>Dschungelplättchen ermöglichen das Sammeln von [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]Vanilleschoten[\LINK], wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Vanilleschalen-Sammler[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Die Ernte von Vanilleschoten kann erhöht werden, indem ein [LINK=UNIT_VANILLA_COLLECTOR]erfahrener Vanille-Sammler[\LINK] mit der Arbeit beauftragt wird.</German>
		<Italian>Le tessere della giungla permettono di raccogliere [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]baccelli di vaniglia[\LINK] se il colono che vi lavora è assegnato alla professione [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]raccoglitore di baccelli di vaniglia[COLOR_REVERT]. Il raccolto di baccelli di vaniglia può essere aumentato assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_VANILLA_COLLECTOR]raccoglitore di vaniglia esperto[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las baldosas de selva te permiten recolectar [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]vainas de vainilla[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]recolector de vainas de vainilla[COLOR_REVERT]. La cosecha de vainas de vainilla puede aumentarse asignando un [LINK=UNIT_VANILLA_COLLECTOR]recolector de vainilla experto[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COCHINEAL_COLLECTOR</Tag>
		<English>
			<Text>Collector (Cochineal):Collectors (Cochineal)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Collecteur de cochenilles:Collecteurs de cochenilles</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Sammler (Cochenille):Sammler (Cochenille)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Raccoglitore di cocciniglia:Raccoglitori di cocciniglia</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Recolector de cochinilla:Recolectores de cochinilla</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Сборщик кошенили:Сборщики кошенили</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COCHINEAL_COLLECTOR_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COCHINEAL_COLLECTOR_PEDIA</Tag>
		<English>The cochineal insects found on prickly pear cactus pads produce carminic acid, a predator-deterring chemical. When mixed with aluminum or calcium salts cochineal becomes carmine dye. Collectors gather the bugs by brushing them off the cactus pads.[NEWLINE]The bright red carmine dye, which was used in America to dye fabrics, only became an important export commodity from the middle of the 16th century, as the conquistadors had underestimated its value.[NEWLINE]Cochineal insects are found in the areas now known as Peru, Mexico, Chile and Argentina.</English>
		<French>Les insectes cochenilles que l'on trouve sur les coussinets des figuiers de Barbarie produisent de l'acide carminique, un produit chimique qui dissuade les prédateurs. Mélangée à des sels d'aluminium ou de calcium, la cochenille devient un colorant carmin. Les collectionneurs recueillent les insectes en les brossant sur les cactus.[NEWLINE]Le colorant carmin rouge vif, qui était utilisé en Amérique pour teindre les tissus, n'est devenu un important produit d'exportation qu'à partir du milieu du XVIe siècle, les conquistadors ayant sous-estimé sa valeur.[NEWLINE]Les insectes cochenilles se trouvent dans les régions connues aujourd'hui sous le nom de Pérou, Mexique, Chili et Argentine.</French>
		<German>Die Cochenille-Schildläuse, die auf den Blättern des Feigenkaktus zu finden sind, produzieren Karminsäure, eine Chemikalie, die Raubtiere abschreckt. In Verbindung mit Aluminium- oder Kalziumsalzen wird aus Cochenille ein karminroter Farbstoff. Sammler sammeln die Insekten, indem sie sie von den Kaktusblättern abbürsten.[NEWLINE]Der leuchtend rote Karminfarbstoff, der in Amerika zum Färben von Stoffen verwendet wurde, wurde erst ab Mitte des 16. Jahrhunderts zu einem wichtigen Exportgut, da die Konquistadoren deren Wert unterschätzt hatten.[NEWLINE]Cochenille-Schildläuse sind in den heutigen Gebieten von Peru, Mexiko, Chile und Argentinien zu finden.</German>
		<Italian>Gli insetti cocciniglia che si trovano sui cuscinetti del fico d'India producono acido carminico, una sostanza chimica che dissuade i predatori. Se mescolata con sali di alluminio o di calcio, la cocciniglia diventa un colorante carminio. I collezionisti raccolgono gli insetti spazzolandoli via dai cactus.[NEWLINE]Il colorante rosso vivo carminio, utilizzato in America per tingere i tessuti, divenne un importante prodotto di esportazione solo a partire dalla metà del XVI secolo, poiché i conquistadores ne avevano sottovalutato il valore.[NEWLINE]Gli insetti cocciniglia si trovano nelle aree oggi conosciute come Perù, Messico, Cile e Argentina.</Italian>
		<Spanish>Los insectos cochinilla que se encuentran en las hojas de las chumberas producen ácido carmínico, una sustancia química que disuade a los depredadores. Mezclado con sales de aluminio o calcio, la cochinilla se convierte en colorante carmín. Los recolectores recogen los insectos cepillándolos de las cactáceas.[NEWLINE]El tinte rojo brillante carmín, que se utilizaba en América para teñir telas, sólo se convirtió en un importante producto de exportación a partir de mediados del siglo XVI, ya que los conquistadores habían subestimado su valor.[NEWLINE]Los insectos cochinilla se encuentran en las zonas conocidas actualmente como Perú, México, Chile y Argentina.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COCHINEAL_COLLECTOR_STRATEGY</Tag>
		<English>[LINK=TERRAIN_DESERT]Desert[\LINK] tiles with a [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cactus tree[COLOR_REVERT] bonus or [LINK=TERRAIN_SHRUBLAND]shrubland[\LINK] let you gather [LINK=YIELD_COCHINEAL]cochineal[\LINK], if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cochineal collector[COLOR_REVERT] profession. The cochineal harvest can be increased by assigning an [LINK=UNIT_COCHINEAL_COLLECTOR]expert cochineal collector[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de désert vous permettent de récolter des [LINK=YIELD_COCHINEAL]cochenilles[\LINK] si le colon qui les travaille est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]collecteur de cochenilles[COLOR_REVERT]. La récolte de cochenilles peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_COCHINEAL_COLLECTOR]collecteur de cochenilles expert[\LINK] à cette tâche.</French>
		<German>[LINK=TERRAIN_DESERT]Wüsten[\LINK]-Geländefelder mit einem [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Kaktusbaum[COLOR_REVERT] Bonus und [LINK=TERRAIN_SHRUBLAND]Buschland[\LINK] ermöglichen das Sammeln von [LINK=YIELD_COCHINEAL]Cochenille-Schildläusen[\LINK], wenn der Kolonist, der das Geländefeld bearbeitet, den Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Sammler (Cochenille)[COLOR_REVERT] ausübt. Die Ernte von Cochenille-Schildläusen kann gesteigert werden, indem man das einen [LINK=UNIT_COCHINEAL_COLLECTOR]erfahrenen Cochenille-Sammler[\LINK] machen läßt.</German>
		<Italian>Le tessere del deserto permettono di raccogliere [LINK=YIELD_COCHINEAL]cocciniglia[\LINK] se il colono che le lavora è assegnato alla professione di [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]raccoglitore di cocciniglia[COLOR_REVERT]. Il raccolto di cocciniglia può essere aumentato assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_COCHINEAL_COLLECTOR]raccoglitore esperto di cocciniglia[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las baldosas del desierto te permiten recolectar [LINK=YIELD_COCHINEAL]cochinilla[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]recolector de cochinilla[COLOR_REVERT]. La cosecha de cochinilla puede aumentarse asignando un [LINK=UNIT_COCHINEAL_COLLECTOR]experto recolector de cochinilla[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PEANUT_PLANTER</Tag>
		<English>
			<Text>Planter (Peanuts):Planters (Peanuts)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Planteur de cacahuètes:Planteurs de cacahuètes</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Pflanzer (Erdnüsse):Pflanzer (Erdnüsse)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Piantatore di arachidi:Piantatori di arachidi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Plantador de cacahuetes:Plantadores de cacahuetes</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Плантатор арахиса:Плантаторы арахиса</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PEANUT_PLANTER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PEANUT_PLANTER_PEDIA</Tag>
		<English>Peanuts are widely grown in the tropics and subtropics. Botanically they're a member of the bean family but in cooking they're used like a nut. Unlike most legumes peanut pods mature underground.[NEWLINE]Boiled peanuts are a popular snack in the areas where they're grown. They can be used to treat malnutrition and are especially important for feeding slave populations.[NEWLINE]Peanuts are usually roasted before being shipped.</English>
		<French>Les cacahuètes sont largement cultivées dans les régions tropicales et subtropicales. Sur le plan botanique, elles font partie de la famille des haricots, mais en cuisine, elles sont utilisées comme des noix. Contrairement à la plupart des légumineuses, les gousses d'arachide mûrissent sous terre.[NEWLINE]Les arachides bouillies sont un en-cas populaire dans les régions où elles sont cultivées. Elles peuvent être utilisées pour traiter la malnutrition et sont particulièrement importantes pour nourrir les populations d'esclaves.[NEWLINE]Les cacahuètes sont généralement grillées avant d'être expédiées.</French>
		<German>Erdnüsse werden in den Tropen und Subtropen weit verbreitet angebaut. Botanisch gesehen gehören sie zur Familie der Bohnengewächse, aber in der Küche werden sie wie eine Nuss verwendet. Im Gegensatz zu den meisten Hülsenfrüchten reifen Erdnussschoten unterirdisch.[NEWLINE]Gekochte Erdnüsse sind in den Anbaugebieten ein beliebter Snack. Sie können zur Behandlung von Unterernährung verwendet werden und sind besonders wichtig für die Ernährung von Sklaven.[NEWLINE]Erdnüsse werden in der Regel geröstet, bevor sie verschifft werden.</German>
		<Italian>Le arachidi sono ampiamente coltivate nei tropici e nelle regioni subtropicali. Dal punto di vista botanico fanno parte della famiglia dei fagioli, ma in cucina vengono utilizzate come una noce. A differenza della maggior parte dei legumi, i baccelli delle arachidi maturano sottoterra.[NEWLINE]Le arachidi bollite sono uno spuntino popolare nelle zone in cui vengono coltivate. Possono essere usate per curare la malnutrizione e sono particolarmente importanti per nutrire le popolazioni di schiavi.[NEWLINE]Le arachidi vengono solitamente tostate prima di essere spedite.</Italian>
		<Spanish>Los cacahuetes se cultivan ampliamente en las zonas tropicales y subtropicales. Botánicamente pertenecen a la familia de las judías, pero en la cocina se utilizan como frutos secos. A diferencia de la mayoría de las legumbres, las vainas de los cacahuetes maduran bajo tierra.[NEWLINE]Los cacahuetes hervidos son un aperitivo muy popular en las zonas donde se cultivan. Pueden utilizarse para tratar la malnutrición y son especialmente importantes para alimentar a las poblaciones de esclavos.[NEWLINE]Los cacahuetes suelen tostarse antes de ser enviados.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PEANUT_PLANTER_STRATEGY</Tag>
		<English>Plains tiles let you grow [LINK=YIELD_PEANUTS]peanuts[\LINK] if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]peanut planter[COLOR_REVERT] profession. The peanut harvest can be increased significantly by assigning an [LINK=UNIT_PEANUT_PLANTER]expert peanut planter[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de plaine vous permettent de faire pousser des [LINK=YIELD_PEANUTS]cacahuètes[\LINK] si le colon qui les exploite est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]planteur de cacahuètes[COLOR_REVERT]. La récolte de cacahuètes peut être augmentée de manière significative en affectant un [LINK=UNIT_PEANUT_PLANTER]planteur de cacahuètes expert[\LINK] à cette tâche.</French>
		<German>Auf Flachland-Geländefeldern können Sie [LINK=YIELD_PEANUTS]Erdnüsse[\LINK] anbauen, wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Erdnusspflanzer[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Die Erdnussernte kann erheblich gesteigert werden, wenn ein [LINK=UNIT_PEANUT_PLANTER]erfahrener Erdnusspflanzer[\LINK] mit der Arbeit beauftragt wird.</German>
		<Italian>Le piastrelle di pianura consentono di coltivare [LINK=YIELD_PEANUTS]arachidi[\LINK] se il colono che vi lavora è assegnato alla professione [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]piantatore di arachidi[COLOR_REVERT]. Il raccolto di arachidi può essere aumentato in modo significativo assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_PEANUT_PLANTER]piantatore di arachidi esperto[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las losetas de llanura te permiten cultivar [LINK=YIELD_PEANUTS]cacahuetes[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]plantador de cacahuetes[COLOR_REVERT]. La cosecha de cacahuetes puede incrementarse significativamente asignando a un [LINK=UNIT_PEANUT_PLANTER]experto plantador de cacahuetes[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_KAUTSCHUK_COLLECTOR</Tag>
		<English>
			<Text>Collector (Rubber):Collectors (Rubber)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Collecteur de caoutchouc:Collecteurs de caoutchouc</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Sammler (Kautschuk):Sammler (Kautschuk)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Raccoglitore di gomma:Raccoglitori di gomma</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Recolector de caucho:Recolectores de caucho</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Сборщик каучука:Сборщики каучука</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_KAUTSCHUK_COLLECTOR_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_KAUTSCHUK_COLLECTOR_PEDIA</Tag>
		<English>Rubber is harvested by making incisions in the bark of rubber trees. The latex is heated to create rubber that can be dried into waterproof sheets before further processing. Rubber has a large stretch ratio, high resilience and is also waterproof. It's classified as an elastomer.</English>
		<French>L'hévéa est récolté en pratiquant des incisions dans l'écorce des arbres à caoutchouc. Le latex est chauffé pour créer du caoutchouc qui peut être séché en feuilles imperméables avant d'être traité ultérieurement. Le caoutchouc présente un fort taux d'étirement, une grande résilience et est également imperméable. Il est classé dans la catégorie des élastomères.</French>
		<German>Kautschuk wird durch Einschnitte in die Rinde von Kautschukbäumen geerntet. Der Latex wird erhitzt, um Kautschuk zu erzeugen, der vor der Weiterverarbeitung zu wasserdichten Bahnen getrocknet werden kann. Kautschuk hat ein großes Dehnungsverhältnis, eine hohe Elastizität und ist außerdem wasserdicht. Er wird zu den Elastomeren gezählt.</German>
		<Italian>La gomma viene raccolta praticando incisioni nella corteccia degli alberi della gomma. Il lattice viene riscaldato per creare gomma che può essere essiccata in fogli impermeabili prima di essere lavorata ulteriormente. La gomma ha un grande rapporto di elasticità, un'elevata resilienza ed è anche impermeabile. È classificata come elastomero.</Italian>
		<Spanish>El caucho se recolecta haciendo incisiones en la corteza de los árboles del caucho. El látex se calienta para crear caucho que puede secarse en láminas impermeables antes de seguir procesándolo. El caucho tiene una gran elasticidad, una gran resistencia y es impermeable. Se clasifica como elastómero.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_KAUTSCHUK_COLLECTOR_STRATEGY</Tag>
		<English>Jungle tiles let you gather [LINK=YIELD_KAUTSCHUK]rubber[\LINK] if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]rubber collector[COLOR_REVERT] profession. Rubber production can be increased by assigning an [LINK=UNIT_KAUTSCHUK_COLLECTOR]expert rubber collector[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de jungle permettent de récolter du [LINK=YIELD_KAUTSCHUK]caoutchouc[\LINK] si le colon qui les exploite est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]collecteur de caoutchouc[COLOR_REVERT]. La production de caoutchouc peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_KAUTSCHUK_COLLECTOR]collecteur de caoutchouc expert[\LINK] à cette tâche.</French>
		<German>Dschungelplättchen ermöglichen das Sammeln von [LINK=YIELD_KAUTSCHUK]Gummi[\LINK], wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Gummi-Sammler[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Die Gummiproduktion kann gesteigert werden, indem ein [LINK=UNIT_KAUTSCHUK_COLLECTOR]erfahrener Gummi-Sammler[\LINK] mit der Arbeit beauftragt wird.</German>
		<Italian>Le tessere della giungla permettono di raccogliere [LINK=YIELD_KAUTSCHUK]gomma[\LINK] se il colono che le lavora è assegnato alla professione di [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]raccoglitore di gomma[COLOR_REVERT]. La produzione di gomma può essere aumentata assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_KAUTSCHUK_COLLECTOR]raccoglitore di gomma esperto[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las losetas de selva te permiten recolectar [LINK=YIELD_KAUTSCHUK]caucho[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]recolector de caucho[COLOR_REVERT]. La producción de caucho puede aumentarse asignando un [LINK=UNIT_KAUTSCHUK_COLLECTOR]recolector de caucho experto[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR</Tag>
		<English>
			<Text>Collector (Maple Syrup):Collectors (Maple Syrup)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Collecteur de sirop d'érable:Collecteurs de sirop d'érable</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Sammler (Ahornsirup):Sammler (Ahornsirup)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Raccoglitore di sciroppo d'acero:Raccoglitori di sciroppo d'acero</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Recolector de sirope de arce:Recolectores de sirope de arce</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Сборщик кленового сиропа:Сборщики кленового сиропа</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR_PEDIA</Tag>
		<English>In spring when sap starts to flow in the maple forests, tappers hammer spouts through the bark and collect a thin fluid that's then distilled over a slow fire into a rich thick syrup. It can also be poured on snow to make maple sugar.[NEWLINE]Maple syrup comes from maple forests which grow in north temperate regions. It's a popular treat, contributing to happiness.</English>
		<French>Au printemps, lorsque la sève commence à couler dans les forêts d'érables, les entailleurs martèlent des becs à travers l'écorce et recueillent un fluide fin qui est ensuite distillé sur un feu lent en un sirop riche et épais. Il peut aussi être versé sur la neige pour faire du sucre d'érable.[NEWLINE]Le sirop d'érable provient des forêts d'érables qui poussent dans les régions tempérées du nord. C'est une friandise populaire qui contribue au bonheur.</French>
		<German>Im Frühjahr, wenn der Saft in den Ahornwäldern zu fließen beginnt, schlagen die Pflücker mit dem Hammer Tüllen durch die Rinde und sammeln eine dünne Flüssigkeit, die dann über einem langsamen Feuer zu einem reichhaltigen, dicken Sirup destilliert wird. Ahornsirup stammt aus Ahornwäldern, die in den nördlichen gemäßigten Zonen wachsen. Er ist ein beliebter Genuss und trägt zum Glücklichsein bei.</German>
		<Italian>In primavera, quando la linfa inizia a scorrere nelle foreste di aceri, i battitori martellano i becchi attraverso la corteccia e raccolgono un fluido sottile che viene poi distillato a fuoco lento in un ricco e denso sciroppo. Lo sciroppo d'acero può anche essere versato sulla neve per ottenere lo zucchero d'acero.[NEWLINE]Lo sciroppo d'acero proviene dalle foreste di aceri che crescono nelle regioni nord-temperate. È una bevanda popolare che contribuisce alla felicità.</Italian>
		<Spanish>En primavera, cuando la savia empieza a fluir en los bosques de arce, los recolectores martillean la corteza y recogen un líquido fino que luego se destila a fuego lento hasta obtener un sirope espeso. También se puede verter sobre la nieve para hacer azúcar de arce.[NEWLINE]El sirope de arce procede de los bosques de arce que crecen en las regiones templadas del norte. Es una golosina popular que contribuye a la felicidad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR_STRATEGY</Tag>
		<English>[LINK=TERRAIN_TAIGA]Taiga[\LINK] terrain with hills lets you gather [LINK=YIELD_MAPLE_SIRUP]maple syrup[\LINK], if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]maple syrup collector[COLOR_REVERT] profession. Maple syrup production can be increased by assigning an [LINK=UNIT_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR]expert maple tree tapper[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de forêt permettent de récolter du [LINK=YIELD_MAPLE_SIRUP]sirop d'érable[\LINK] si le colon qui les exploite est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]collecteur de sirop d'érable[COLOR_REVERT]. La production de sirop d'érable peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR]collecteur de sirop d'érable expert[\LINK] à ce travail.</French>
		<German>Hügelige [LINK=TERRAIN_TAIGA]Taiga[\LINK]-Geländefelder ermöglichen Ihnen das Abzapfen von [LINK=YIELD_MAPLE_SIRUP]Ahornsirup[\LINK], wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Ahornsirup-Sammler[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Die Produktion von Ahornsirup kann gesteigert werden, indem ein [LINK=UNIT_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR]erfahrener Ahornsirup-Sammler[\LINK] mit der Arbeit beauftragt wird.</German>
		<Italian>Le tessere foresta permettono di raccogliere [LINK=YIELD_MAPLE_SIRUP]sciroppo d'acero[\LINK] se il colono che le lavora è assegnato alla professione [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]raccoglitore di sciroppo d'acero[COLOR_REVERT]. La produzione di sciroppo d'acero può essere aumentata assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR]raccoglitore esperto di sciroppo d'acero[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las losetas de bosque te permiten recolectar [LINK=YIELD_MAPLE_SIRUP]sirope de arce[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]recolector de sirope de arce[COLOR_REVERT]. La producción de sirope de arce puede aumentarse asignando un [LINK=UNIT_MAPLE_SIRUP_COLLECTOR]experto recolector de sirope de arce[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CLAY_CUTTER</Tag>
		<English>
			<Text>Cutter (Clay):Cutters (Clay)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Coupeur d'argile:Coupeurs d'argile</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Lehmkuhlenarbeiter:Lehmkuhlenarbeiter</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Tagliatore di argilla:Tagliatori di argilla</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Cortador de arcilla:Cortadores de arcilla</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Добытчик глины:Добытчики глины</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CLAY_CUTTER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CLAY_CUTTER_PEDIA</Tag>
		<English>Clay develops plasticity when wet, due to a molecular film of water surrounding the clay particles, but becomes hard, brittle and non–plastic upon drying or firing. Shale, formed largely from clay, is the most common sedimentary rock.[NEWLINE]Clay is the oldest known ceramic material. Prehistoric humans used it for making pottery. Early pottery shards have been dated to 14,000 BC, and clay tablets are the first known writing medium.</English>
		<French>L'argile développe une plasticité lorsqu'elle est humide, en raison d'un film moléculaire d'eau entourant les particules d'argile, mais elle devient dure, cassante et non plastique lorsqu'elle est séchée ou cuite. Le schiste, formé en grande partie d'argile, est la roche sédimentaire la plus courante. L'argile est le plus ancien matériau céramique connu. Les hommes préhistoriques l'utilisaient pour fabriquer des poteries. Les premiers tessons de poterie ont été datés de 14 000 ans avant J.-C., et les tablettes d'argile sont le premier support d'écriture connu.</French>
		<German>Ton ist im nassen Zustand aufgrund eines molekularen Wasserfilms, der die Tonpartikel umgibt, plastisch, wird aber beim Trocknen oder Brennen hart, spröde und nicht plastisch. Schiefer, der größtenteils aus Ton besteht, ist das häufigste Sedimentgestein.[NEWLINE]Ton ist das älteste bekannte keramische Material. Prähistorische Menschen nutzten ihn zur Herstellung von Töpferwaren. Frühe Tonscherben wurden auf 14.000 v. Chr. datiert, und Tontafeln sind das erste bekannte Schreibmedium.</German>
		<Italian>L'argilla sviluppa plasticità quando è bagnata, a causa di una pellicola molecolare di acqua che circonda le particelle di argilla, ma diventa dura, fragile e non plastica quando si asciuga o si cuoce. L'argilla, formata in gran parte da argilla, è la roccia sedimentaria più comune.[NEWLINE]L'argilla è il più antico materiale ceramico conosciuto. Gli esseri umani preistorici la usavano per produrre vasellame. I primi cocci di ceramica sono stati datati al 14.000 a.C. e le tavolette di argilla sono il primo supporto di scrittura conosciuto.</Italian>
		<Spanish>La arcilla desarrolla plasticidad cuando está húmeda, debido a una película molecular de agua que rodea las partículas de arcilla, pero se vuelve dura, quebradiza y no plástica al secarse o cocerse. El esquisto, formado en gran parte por arcilla, es la roca sedimentaria más común[NEWLINE]La arcilla es el material cerámico más antiguo que se conoce. Los humanos prehistóricos la utilizaban para fabricar alfarería. Los primeros fragmentos de cerámica datan del 14.000 a.C., y las tablillas de arcilla son el primer medio de escritura conocido.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CLAY_CUTTER_STRATEGY</Tag>
		<English>[LINK=TERRAIN_MARSH]Marsh[\LINK] or [LINK=TERRAIN_WETLAND]wetlands[\LINK] tiles with hills let you gather [LINK=YIELD_CLAY]clay[\LINK], if the colonist working them is assigned to the [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]clay cutter[COLOR_REVERT] profession. To give a smooth finish to the walls of buildings, clay can be trowelled on by a mason. Clay production can be increased by assigning an [LINK=UNIT_CLAY_CUTTER]expert peat and clay cutter[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de montagne et de colline vous permettent de récolter de l'[LINK=YIELD_CLAY]argile[\LINK] si le colon qui les travaille est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]coupeur d'argile[COLOR_REVERT]. Pour donner une finition lisse aux murs des bâtiments, l'argile peut être appliquée à la truelle par un maçon. La production d'argile peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_CLAY_CUTTER]expert en coupe de tourbe et d'argile[\LINK] à ce travail.</French>
		<German>Hügelige [LINK=TERRAIN_MARSH]Sumpf[\LINK] oder [LINK=TERRAIN_WETLAND]Moor[\LINK] Geländefelder ermöglichen das Stechen von [LINK=YIELD_CLAY]Lehm[\LINK], wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Lehmkuhlenarbeiter[COLOR_REVERT] zugeordnet ist. Um den Wänden von Gebäuden eine glatte Oberfläche zu verleihen, kann ein Maurer Lehm aufspachteln. Die Lehmproduktion kann erhöht werden, indem man einen [LINK=UNIT_CLAY_CUTTER]erfahrenen Torf- und Lehmstecher[\LINK] mit der Arbeit beauftragt.</German>
		<Italian>Le tessere di montagna e collina permettono di raccogliere [LINK=YIELD_CLAY]argilla[\LINK] se il colono che le lavora è assegnato alla professione [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]tagliatore di argilla[COLOR_REVERT]. Per dare una finitura liscia alle pareti degli edifici, l'argilla può essere spalmata da un muratore. La produzione di argilla può essere aumentata assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_CLAY_CUTTER]esperto tagliatore di torba e argilla[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las baldosas de montaña y colina te permiten recolectar [LINK=YIELD_CLAY]arcilla[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cortador de arcilla[COLOR_REVERT]. Para dar un acabado liso a las paredes de los edificios, el albañil puede extender la arcilla. La producción de arcilla puede aumentarse asignando un [LINK=UNIT_CLAY_CUTTER]experto cortador de turba y arcilla[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COAL_MINER</Tag>
		<English>
			<Text>Miner (Coal):Miners (Coal)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Mineur de charbon:Mineurs de charbon</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Bergmann (Kohle):Bergmann (Kohle)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Minatore di carbone:Minatori di carbone</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Minero del carbón:Mineros del carbón</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Добытчик угля:Добытчик угля</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COAL_MINER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COAL_MINER_PEDIA</Tag>
		<English>Coal is formed when dead plant matter decays into peat and is converted into coal by the heat and pressure of deep burial over millions of years. During colonial times coal is used for heating, not for industry. Coal mining causes premature death and illness, but it's a soft rock that doesn't need as many explosives as hard rock mining. It's a job where labourers use picks and shovels, and they don't get paid much.</English>
		<French>Le charbon se forme lorsque la matière végétale morte se décompose en tourbe et est transformée en charbon par la chaleur et la pression d'un enfouissement profond pendant des millions d'années. À l'époque coloniale, le charbon est utilisé pour le chauffage, pas pour l'industrie. L'exploitation du charbon provoque des décès prématurés et des maladies, mais il s'agit d'une roche tendre qui ne nécessite pas autant d'explosifs que les mines de roche dure. C'est un travail où les ouvriers utilisent des pioches et des pelles, et ils ne sont pas très bien payés.</French>
		<German>Kohle entsteht, wenn abgestorbenes Pflanzenmaterial zu Torf zerfällt und durch die Hitze und den Druck der oberen Erdschichten über Millionen von Jahren in Kohle umgewandelt wird. In der Kolonialzeit wurde Kohle zum Heizen verwendet, nicht für die Industrie. Der Kohleabbau führt zu vorzeitigem Tod und Krankheit, aber es handelt sich um ein weiches Gestein, für das nicht so viele Sprengstoffe benötigt werden wie für den Abbau von Hartgestein. Es ist ein Job, bei dem die Arbeiter mit Spitzhacke und Schaufel arbeiten, und sie werden nicht gut bezahlt.</German>
		<Italian>Il carbone si forma quando la materia vegetale morta si decompone in torba e viene convertita in carbone dal calore e dalla pressione della sepoltura profonda per milioni di anni. Durante l'epoca coloniale il carbone viene utilizzato per il riscaldamento, non per l'industria. L'estrazione del carbone causa morti premature e malattie, ma si tratta di una roccia morbida che non richiede l'uso di esplosivi come l'estrazione di rocce dure. È un lavoro in cui i manovali usano picconi e pale e non vengono pagati molto.</Italian>
		<Spanish>El carbón se forma cuando la materia vegetal muerta se descompone en turba y se convierte en carbón por el calor y la presión del enterramiento profundo durante millones de años. En la época colonial, el carbón se utiliza para calefacción, no para la industria. La minería del carbón causa muertes prematuras y enfermedades, pero es una roca blanda que no necesita tantos explosivos como la minería de roca dura. Es un trabajo en el que los obreros utilizan picos y palas, y no cobran mucho.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_COAL_MINER_STRATEGY</Tag>
		<English>Mountain and hill tiles let you dig for [LINK=YIELD_COAL]coal[\LINK] if the colonist working them is assigned to the [LINK=PROFESSION_COAL_MINER]coal miner[\LINK] profession. Coal production can be increased by assigning an [LINK=UNIT_COAL_MINER]expert coal miner[\LINK] to the job.</English>
		<French>Les tuiles de montagne et de colline vous permettent d'extraire du [LINK=YIELD_COAL]charbon[\LINK] si le colon qui les exploite est affecté à la profession de [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]mineur de charbon[COLOR_REVERT]. La production de charbon peut être augmentée en affectant un [LINK=UNIT_COAL_MINER]mineur de charbon expert[\LINK] à ce travail.</French>
		<German>Berg- und Hügel-Geländefelder ermöglichen den Abbau von [LINK=YIELD_COAL]Kohle[\LINK], wenn der Kolonist, der sie bearbeitet, dem Beruf [LINK=PROFESSION_COAL_MINER]Bergmann[\LINK] zugeordnet ist. Die Kohleproduktion kann erhöht werden, indem man einen [LINK=UNIT_COAL_MINER]erfahrenen Kohlekumpel[\LINK] mit der Arbeit beauftragt.</German>
		<Italian>Le tessere montagna e collina permettono di estrarre [LINK=YIELD_COAL]carbone[\LINK] se il colono che vi lavora è assegnato alla professione [LINK=PROFESSION_COAL_MINER]minatore di carbone[\LINK]. La produzione di carbone può essere aumentata assegnando al lavoro un [LINK=UNIT_COAL_MINER]minatore di carbone esperto[\LINK].</Italian>
		<Spanish>Las losetas de montaña y colina te permiten extraer [LINK=YIELD_COAL]carbón[\LINK] si el colono que las trabaja tiene asignada la profesión de [LINK=PROFESSION_COAL_MINER]minero del carbón[\LINK]. La producción de carbón se puede aumentar asignando un [LINK=UNIT_COAL_MINER]minero del carbón experto[\LINK] al trabajo.</Spanish>
	</TEXT>
	<!-- Different Furniture Padding -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PADDED_FURNITURE_MAKER_DOWNS</Tag>
		<English>
			<Text>Upholsterer (Down):Upholsterers (Down)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Tapissier (Plumes de duvet):Tapissiers (Plumes de duvet)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Polsterer (Möbel, Daunen):Polsterer (Möbel, Daunen)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Tappezziere (Piume di piuma):Tappezzieri (Piume di piuma)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Tapicero (plumón):Tapiceros (plumón)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Обивщик мебели (пух):Обивщики мебели (пух)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PADDED_FURNITURE_MAKER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PADDED_FURNITURE_MAKER_PEDIA</Tag>
		<English>Rugged wooden furniture is all well and good for settlers out on the frontier, but citizens who've earned a little comfort appreciate an easy chair and a big soft couch to sink into. They'll pay extra for that pleasure, which is why the upholsterer has chosen a good trade.</English>
		<French>Les meubles en bois robuste sont très bien pour les colons de la frontière, mais les citoyens qui ont mérité un peu de confort apprécient un fauteuil et un grand canapé dans lesquels ils peuvent s'enfoncer. Ils paieront un supplément pour ce plaisir, c'est pourquoi le tapissier a choisi un bon métier.</French>
		<German>Robuste Holzmöbel sind gut und schön für Siedler an der Grenze, aber Bürger, die sich ein wenig Komfort verdient haben, schätzen einen Sessel und eine große, weiche Couch, auf die sie sich legen können. Für dieses Vergnügen sind sie bereit, mehr zu bezahlen, und deshalb hat der Polsterer einen guten Beruf gewählt.</German>
		<Italian>I robusti mobili in legno vanno bene per i coloni della frontiera, ma i cittadini che si sono guadagnati un po' di comfort apprezzano una poltrona e un divano grande e morbido in cui sprofondare. Pagheranno un extra per questo piacere, ed è per questo che il tappezziere ha scelto un buon mestiere.</Italian>
		<Spanish>Los robustos muebles de madera están muy bien para los colonos de la frontera, pero los ciudadanos que se han ganado un poco de comodidad aprecian un sillón y un mullido sofá en el que tumbarse. Por eso el tapicero ha elegido un buen oficio.</Spanish>
		<Russian>Грубая деревянная мебель хороша для поселенцев на фронтире, но граждане, которые предпочитают комфорт, ценят удобные кресла и большой мягкий диван, в которые так приятно садиться. Они готовы платить за это удовольствие большие деньги, поэтому обивщик никогда не будет жаловаться на выбор плохой профессии.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PADDED_FURNITURE_MAKER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Upholsterers[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_FURNITURE_MAKERS_HOUSE]cabinetmaker's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_PADDED_FURNITURE]upholstered furniture[\LINK] from [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]exotic wood[\LINK] and [LINK=YIELD_DOWNS]down[\LINK]. [LINK=UNIT_FURNITURE_MAKER]Master cabinetmakers[\LINK] excel at this craft, and can greatly boost your production of upholstered furniture.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]tapissiers[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_FURNITURE_MAKERS_HOUSE]maison du fabricant de meubles[\LINK] ou l'une de ses améliorations pour produire des [LINK=YIELD_PADDED_FURNITURE]meubles rembourrés[\LINK] à partir de [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]bois exotique[\LINK] et de [LINK=YIELD_DOWNS]duvet[\LINK]. Les [LINK=UNIT_FURNITURE_MAKER]maîtres ébenistes[\LINK] excellent dans ce domaine et peuvent considérablement augmenter votre production de meubles rembourrés.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Polsterer[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_FURNITURE_MAKERS_HOUSE]Haus des Möbelmachers[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_PADDED_FURNITURE]Polstermöbel[\LINK] aus [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]Edelholz[\LINK] und [LINK=YIELD_DOWNS]Daunen[\LINK]. [LINK=UNIT_FURNITURE_MAKER]Schreinermeister[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend und können die Produktion von Polstermöbeln erheblich steigern.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]tappezzieri[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_FURNITURE_MAKERS_HOUSE]casa del mobiliere[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_PADDED_FURNITURE]mobili imbottiti[\LINK] in [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]legno esotico[\LINK] e [LINK=YIELD_DOWNS]piuma[\LINK]. I [LINK=UNIT_FURNITURE_MAKER]mastri ebanisti[\LINK] eccellono in questo mestiere e possono incrementare notevolmente la produzione di mobili imbottiti.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]tapiceros[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_FURNITURE_MAKERS_HOUSE]casa del fabricante de muebles[\LINK] o en una de sus mejoras para fabricar [LINK=YIELD_PADDED_FURNITURE]muebles tapizados[\LINK] de [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]madera exótica[\LINK] y [LINK=YIELD_DOWNS]plumón[\LINK]. Los [LINK=UNIT_FURNITURE_MAKER]maestros ebanistas[\LINK] destacan en este oficio y pueden aumentar enormemente tu producción de muebles acolchados.</Spanish>
		<Russian>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Обивщики[COLOR_REVERT] могут работать в [LINK=BUILDING_FURNITURE_MAKERS_HOUSE]доме краснодеревщика[\LINK] или в одном из его улучшений для производства [LINK=YIELD_PADDED_FURNITURE]мягкой мебели[\LINK] из [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]ценной древесины[\LINK] и [LINK=YIELD_DOWNS]пуха[\LINK]. [LINK=UNIT_FURNITURE_MAKER]Мастера[\LINK] преуспели в этом ремесле и могут значительно увеличить производство мягкой мебели.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIELD_WORKER_TOOLS_TRADER</Tag>
		<English>Trader (Field Worker Tools):Traders (Field Worker Tools)</English>
		<French>
			<Text>Marchand d'outils de chantier:Marchands d'outils de chantier</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Händler (Feldwerkzeug):Händler (Feldwerkzeug)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Commerciante di attrezzi da lavoro:Commercianti di attrezzi da lavoro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Comerciant de herramientas de campo:Comerciantes de herramientas de campo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Изготовитель полевых инструментов:Изготовители полевых инструментов</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIELD_WORKER_TOOLS_TRADER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIELD_WORKER_TOOLS_TRADER_PEDIA</Tag>
		<English>Field workers can be hard on their tools. Axes get dull, shovels bend and hammer heads fly off the handle. A good tool supplier will get the necessary equipment to where the workers need it.</English>
		<French>Les travailleurs de terrain peuvent être durs avec leurs outils. Les haches s'émoussent, les pelles se tordent et les têtes de marteaux se détachent du manche. Un bon fournisseur d'outils achemine l'équipement nécessaire là où les travailleurs en ont besoin.</French>
		<German>Feldarbeiter können mit ihren Werkzeugen hart umgehen. Äxte werden stumpf, Schaufeln verbiegen sich und Hammerköpfe fliegen vom Stiel. Ein guter Werkzeuglieferant bringt die notwendige Ausrüstung dorthin, wo die Arbeiter sie brauchen.</German>
		<Italian>I lavoratori sul campo possono essere duri con i loro attrezzi. Le asce si opacizzano, le pale si piegano e le teste dei martelli si staccano dal manico. Un buon fornitore di utensili farà arrivare l'attrezzatura necessaria dove i lavoratori ne hanno bisogno.</Italian>
		<Spanish>Los trabajadores del campo pueden ser muy duros con sus herramientas. Las hachas se desafilan, las palas se doblan y las cabezas de los martillos se salen del mango. Un buen proveedor de herramientas llevará el equipo necesario al lugar donde los trabajadores lo necesiten.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIELD_WORKER_TOOLS_TRADER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Fieldworker tools traders[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_MARKET]village market[\LINK] or one of its upgrades to sell [LINK=YIELD_FIELD_WORKER_TOOLS]fieldworker tools[\LINK]. Making fieldworker tools requires [LINK=YIELD_LUMBER]LUMBER[\LINK] and [LINK=YIELD_HIDES]hides[\LINK]. [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]Master household goods traders[\LINK] excel at this craft, and can greatly boost your sales of fieldworker tools.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]marchands d'outils de chantier[COLOR_REVERT] peuvent travailler au [LINK=BUILDING_MARKET]marché du village[\LINK] ou à l'une de ses améliorations pour vendre des [LINK=YIELD_FIELD_WORKER_TOOLS]outils de chantier[\LINK]. La fabrication de ces outils nécessite du [LINK=YIELD_LUMBER]NEED_TRANSLATION[\LINK] et des [LINK=YIELD_HIDES]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Les [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]maîtres marchands de biens ménagers[\LINK] excellent dans ce domaine et peuvent considérablement augmenter vos ventes d'outils pour ouvriers agricoles.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Feldarbeiterwerkzeug-Händler[COLOR_REVERT] können auf dem [LINK=BUILDING_MARKET]Dorfmarkt[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_FIELD_WORKER_TOOLS]Feldarbeiterwerkzeug[\LINK] zu verkaufen. Für die Herstellung von Feldarbeiterwerkzeugen werden [LINK=YIELD_LUMBER]NEED_TRANSLATION[\LINK] und [LINK=YIELD_HIDES]NEED_TRANSLATION[\LINK] benötigt. [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]Meister-Haushaltswarenhändler[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend und können den Absatz von Feldarbeiterwerkzeugen erheblich steigern.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]commercianti di attrezzi da lavoro[COLOR_REVERT] possono lavorare nel [LINK=BUILDING_MARKET]mercato del villaggio[\LINK] o in uno dei suoi aggiornamenti per vendere [LINK=YIELD_FIELD_WORKER_TOOLS]attrezzi da lavoro[\LINK]. Per fabbricare gli attrezzi da campo servono [LINK=YIELD_LUMBER]NEED_TRANSLATION[\LINK] e [LINK=YIELD_HIDES]NEED_TRANSLATION[\LINK]. I [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]mastri commercianti di articoli per la casa[\LINK] eccellono in questo mestiere e possono incrementare notevolmente le vendite di utensili da campo.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]comerciantes de herramientas de campo[COLOR_REVERT] pueden trabajar en el [LINK=BUILDING_MARKET]mercado del pueblo[\LINK] o en una de sus mejoras para vender [LINK=YIELD_FIELD_WORKER_TOOLS]herramientas de campo[\LINK]. Para fabricar herramientas se necesita [LINK=YIELD_LUMBER]NEED_TRANSLATION[\LINK] y [LINK=YIELD_HIDES]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Los [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]maestros comerciantes de enseres domésticos[\LINK] destacan en este oficio y pueden aumentar mucho tus ventas de herramientas de artesano.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_HOUSEHOLD_GOODS_TRADER</Tag>
		<English>Trader (Household Goods):Traders (Household Goods)</English>
		<French>
			<Text>Marchand d'articles ménagers:Marchands d'articles ménagers</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Händler (Haushaltswaren):Händler (Haushaltswaren)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Commerciante di articoli per la casa:Commercianti di articoli per la casa</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Comerciant de artículos domésticos:Comerciantes de artículos domésticos</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Изготовитель домашних инструментов:Изготовители домашних инструментов</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_HOUSEHOLD_GOODS_TRADER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_HOUSEHOLD_GOODS_TRADER_PEDIA</Tag>
		<English>The household goods trader operates a general store where food, clothing and household necessities are available for purchase.</English>
		<French>Le marchand en articles ménagers exploite un magasin général où l'on peut acheter de la nourriture, des vêtements et des produits de première nécessité.</French>
		<German>Der Haushaltswarenhändler betreibt einen Gemischtwarenladen, in dem Lebensmittel, Kleidung und Haushaltswaren zum Kauf angeboten werden.</German>
		<Italian>Il commerciante di articoli per la casa gestisce un negozio generale dove è possibile acquistare generi alimentari, abbigliamento e articoli per la casa.</Italian>
		<Spanish>El comerciante de artículos domésticos gestiona un almacén general donde se pueden adquirir alimentos, ropa y artículos de primera necesidad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_HOUSEHOLD_GOODS_TRADER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Household goods traders[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_MARKET]village market[\LINK] or one of its upgrades to sell [LINK=YIELD_HOUSEHOLD_GOODS]household goods[\LINK]. Making household goods requires [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]exotic wood[\LINK] and [LINK=YIELD_HIDES]cowhides[\LINK]. [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]Master household goods traders[\LINK] excel at this craft, and can greatly boost your sales of household goods.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]marchands d'articles ménagers[COLOR_REVERT] peuvent travailler au [LINK=BUILDING_MARKET]marché du village[\LINK] ou à l'une de ses améliorations pour vendre des [LINK=YIELD_HOUSEHOLD_GOODS]articles ménagers[\LINK]. La fabrication d'articles ménagers nécessite du [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]bois exotique[\LINK] et des [LINK=YIELD_GOAT_HIDES]peaux de chèvre[\LINK]. Les [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]maîtres-commerçants d'articles ménagers[\LINK] excellent dans ce domaine et peuvent considérablement augmenter vos ventes d'articles ménagers.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Haushaltswarenhändler[COLOR_REVERT] können auf dem [LINK=BUILDING_MARKET]Dorfmarkt[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_HOUSEHOLD_GOODS]Haushaltswaren[\LINK] zu verkaufen. Für die Herstellung von Haushaltswaren benötigt man [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]Edelholz[\LINK] und [LINK=YIELD_HIDES]NEED_TRANSLATION[\LINK]. [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]Meister-Haushaltswarenhändler[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend und können den Verkauf von Haushaltswaren erheblich steigern.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]commercianti di articoli per la casa[COLOR_REVERT] possono lavorare nel [LINK=BUILDING_MARKET]mercato del villaggio[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per vendere [LINK=YIELD_HOUSEHOLD_GOODS]articoli per la casa[\LINK]. Per produrre oggetti per la casa sono necessari [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]legno esotico[\LINK] e [LINK=YIELD_HIDES]NEED_TRANSLATION[\LINK]. I [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]mastri commercianti di articoli per la casa[\LINK] eccellono in questo mestiere e possono incrementare notevolmente le vendite di articoli per la casa.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]comerciantes de artículos domésticos[COLOR_REVERT] pueden trabajar en el [LINK=BUILDING_MARKET]mercado del pueblo[\LINK] o en una de sus mejoras para vender [LINK=YIELD_HOUSEHOLD_GOODS]artículos domésticos[\LINK]. Para fabricar artículos domésticos se necesita [LINK=YIELD_VALUABLE_WOOD]madera exótica[\LINK] y [LINK=YIELD_HIDES]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Los [LINK=UNIT_HOUSEHOLD_TRADER]Maestros comerciantes de artículos domésticos[\LINK] destacan en este oficio y pueden aumentar mucho tus ventas de artículos domésticos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BUTCHER_CHICKEN</Tag>
		<English>
			<Text>Butcher (Chicken):Butchers (Chicken)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Boucher (Poulets):Bouchers (Poulets)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Schlachter (Hühner):Schlachter (Hühner)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Macellaio (Polli):Macellai (Polli)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Carnicero (Pollos):Carniceros (Pollos)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Мясник (курица):Мясники (курица)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BUTCHER_CHICKEN_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BUTCHER_CHICKEN_PEDIA</Tag>
		<English>Free-range poultry farming allows chickens to roam during the day, although they are usually confined in coops at night to protect them from predators. They're also kept indoors when the weather is bad.[NEWLINE]Hens begin laying eggs at 16–21 weeks of age, although production starts declining after 25 weeks of age. Chickens are slaughtered after 12 months of egg production. Hens lay less so eggs no longer make economic sense,.</English>
		<French>L'élevage de volailles en liberté permet aux poulets de se déplacer pendant la journée, bien qu'ils soient généralement confinés dans des cages la nuit pour les protéger des prédateurs.[NEWLINE]Les poules commencent à pondre des œufs à l'âge de 16 à 21 semaines, mais la production commence à diminuer à partir de 25 semaines. Comme l'économie des œufs n'a plus de sens, les poules sont abattues après environ 12 mois de production d'œufs.</French>
		<German>In der Freilandhaltung können sich die Hühner tagsüber frei bewegen, während sie nachts zum Schutz vor Raubtieren normalerweise in Ställen eingesperrt sind.[NEWLINE]Die Hühner beginnen im Alter von 16 bis 21 Wochen mit dem Legen von Eiern, wobei die Produktion nach 25 Wochen abnimmt. Wenn nach etwa 12 Monaten die Wirtschaftlichkeit der Eierproduktion nicht mehr gegeben ist, werden die Hühner geschlachtet.</German>
		<Italian>L'allevamento all'aperto consente alle galline di razzolare durante il giorno, anche se di notte sono generalmente confinate in pollai per proteggerle dai predatori.[NEWLINE]Le galline iniziano a deporre le uova a 16-21 settimane di età, anche se la produzione inizia a diminuire dopo le 25 settimane. Poiché l'economia delle uova non ha più senso, le galline vengono macellate dopo circa 12 mesi di produzione di uova.</Italian>
		<Spanish>La avicultura al aire libre permite a las gallinas deambular durante el día, aunque suelen estar confinadas en gallineros por la noche para protegerlas de los depredadores.[NEWLINE]Las gallinas empiezan a poner huevos a las 16-21 semanas de edad, aunque la producción empieza a disminuir a partir de las 25 semanas. Como la economía del huevo ya no tiene sentido, las gallinas se sacrifican después de aproximadamente 12 meses de producción de huevos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BUTCHER_CHICKEN_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Chicken butchers[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_BUTCHERS_HOUSE]butcher's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_FOOD]chicken meat[\LINK] and [LINK=YIELD_DOWNS]down[\LINK] from [LINK=YIELD_CHICKEN]chickens[\LINK]. [LINK=UNIT_POULTRY_BUTCHER]Master poultry butchers[\LINK] excel at this craft, and can greatly boost your production of chicken meat.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]bouchers de poulets[COLOR_REVERT]peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_BUTCHERS_HOUSE]boucherie[\LINK] ou l'une de ses améliorations pour produire de la [LINK=YIELD_FOOD]viande de poulet[\LINK] et du [LINK=YIELD_DOWNS]duvet de poulets[\LINK] à partir de [LINK=YIELD_CHICKEN]poulets[\LINK]. Les [LINK=UNIT_POULTRY_BUTCHER]maîtres bouchers de volailles[\LINK] excellent dans ce domaine et peuvent considérablement augmenter votre production de viande de poulet.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Geflügelschlachter[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_BUTCHERS_HOUSE]Haus des Schlachters[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_FOOD]Hühnerfleisch[\LINK] [LINK=YIELD_DOWNS]Hühnerfedern[\LINK] durch die Schlachtung von [LINK=YIELD_CHICKEN]Hühnern[\LINK] zu produzieren. [LINK=UNIT_POULTRY_BUTCHER]Meister-Geflügelschlachter[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend und können die Produktion von Hühnerfleisch erheblich steigern.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Macellai di polli[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_BUTCHERS_HOUSE]casa del macellaio[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_FOOD]carne di pollo[\LINK] e [LINK=YIELD_DOWNS]piuma di pollo[\LINK]dai [LINK=YIELD_CHICKEN]polli[\LINK]. I [LINK=UNIT_POULTRY_BUTCHER]mastri macellai di pollame[\LINK] eccellono in questo mestiere e possono aumentare notevolmente la produzione di carne di pollo.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Carniceros de pollos[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_BUTCHERS_HOUSE]carnicería[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_FOOD]carne de pollo[\LINK] y [LINK=YIELD_DOWNS]plumón de pollo[\LINK] a partir de [LINK=YIELD_CHICKEN]pollos[\LINK]. Los [LINK=UNIT_POULTRY_BUTCHER]maestros carniceros[\LINK] destacan en este oficio y pueden aumentar enormemente tu producción de carne de pollo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_CATTLE</Tag>
		<English>
			<Text>Milkmaid (Cattle):Milkmaids (Cattle)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Laitière (Bétail):Laitières (Bétail)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Melkerin (Kühe):Melkerinnen (Kühe)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Lattaia (Bestiame):Lattaie (Bestiame)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Lechera (Ganado):Lecheras (Ganado)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>
			<Text>Доярка (коровы):Доярки (коровы)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_CATTLE_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_CATTLE_PEDIA</Tag>
		<English>Milkmaids work hard to deliver much-needed protein to settlers young and old. Anyone who thinks the work is easy hasn't been close enough to the business end of a cow.[NEWLINE]Milkmaids are also immune to smallpox, a rare advantage in colonial times.[NEWLINE]Milk as a business most often means the milk of cows, though goats and sheep are also milked. Milk is a good source of protein and fat. When used to make cheese, milk is acidified and the enzymes of either rennet or other bacteria are added to cause the casein to coagulate.</English>
		<French>Les laitières travaillent dur pour fournir les protéines dont les colons, jeunes et vieux, ont tant besoin. Quiconque pense que ce travail est facile n'a jamais été assez près de l'extrémité d'une vache.[NEWLINE]Les laitières sont également immunisées contre la variole, un avantage rare à l'époque coloniale.[NEWLINE]Le lait en tant que produit désigne le plus souvent le lait des vaches. C'est une bonne source de protéines et de matières grasses. Lorsqu'il est utilisé pour fabriquer du fromage, le lait est acidifié et les enzymes de la présure ou d'autres bactéries sont ajoutées pour provoquer la coagulation de la caséine.</French>
		<German>Milchmädchen arbeiten hart, um die Siedler, ob jung oder alt, mit dem dringend benötigten Eiweiß zu versorgen. Wer glaubt, daß die Arbeit leicht ist, war noch nicht nah genug am Arbeitsende einer Kuh.[NEWLINE]Milchmädchen sind auch immun gegen Pocken, ein seltener Vorteil in der Kolonialzeit.[NEWLINE]Mit Milch als Geschäft ist meist die Milch von Kühen gemeint. Sie ist eine gute Quelle für Eiweiß und Fett. Bei der Herstellung von Käse wird die Milch gesäuert und die Enzyme von Lab oder anderen Bakterien werden hinzugefügt, um das Kasein gerinnen zu lassen.</German>
		<Italian>Le lattaie lavorano duramente per fornire le proteine tanto necessarie ai coloni giovani e anziani. Chiunque pensi che il lavoro sia facile non è stato abbastanza vicino alla parte commerciale di una mucca.[NEWLINE]Le lattaie sono anche immuni al vaiolo, un vantaggio raro in epoca coloniale.[NEWLINE]Per latte si intende il latte delle mucche. È una buona fonte di proteine e grassi. Per la produzione del formaggio, il latte viene acidificato e gli vengono aggiunti gli enzimi del caglio o di altri batteri per far coagulare la caseina.</Italian>
		<Spanish>Las lecheras trabajan duro para suministrar las proteínas que tanto necesitan los colonos jóvenes y viejos. Cualquiera que piense que el trabajo es fácil no se ha acercado lo suficiente al negocio de una vaca.[NEWLINE]Las lecheras también son inmunes a la viruela, una ventaja poco común en la época colonial.[NEWLINE]La leche como negocio suele significar la leche de vaca. Es una buena fuente de proteínas y grasas. Cuando se utiliza para hacer queso, la leche se acidifica y se añaden las enzimas del cuajo u otras bacterias para provocar la coagulación de la caseína.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_CATTLE_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Milkmaids[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_STABLE]stable[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_CHEESE]cheese[\LINK]. [LINK=UNIT_MILK_MAID]Skilled milkmaids[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of cheese.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]laitières[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_STABLE]etable[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire du [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Les [LINK=UNIT_MILK_MAID]laitières qualifiées[\LINK] excellent dans ce domaine. Elles augmentent considérablement votre production de lait de vache.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Milchmädchen[COLOR_REVERT] können in den [LINK=BUILDING_STABLE]Stallungen[\LINK] oder dessen Erweiterungen arbeiten, um mit dem Melken von Milchkühen [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK] zu produzieren. [LINK=UNIT_MILK_MAID]Fleißige Milchmädchen[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Sie steigern die Produktion von NEED_TRANSLATION dramatisch.</German>
		<Italian>Le [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]lattaie[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_STABLE]stalla[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre il [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Le [LINK=UNIT_MILK_MAID]lattaie esperte[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano drasticamente la produzione NEED_TRANSLATION.</Italian>
		<Spanish>Las [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]lecheras[COLOR_REVERT] pueden trabajar en el [LINK=BUILDING_STABLE]establo[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Las [LINK=UNIT_MILK_MAID]lecheras cualificadas[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de NEED_TRANSLATION.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_SHEEP</Tag>
		<English>
			<Text>Milkmaid (Sheep):Milkmaids (Sheep)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Laitière (Moutons):Laitières (Moutons)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Melkerin (Schafe):Melkerinnen (Schafe)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Lattaia (Pecore):Lattaie (Pecore)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Lechera (Ovejas):Lecheras (Ovejas)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>
			<Text>Доярка (овцы):Доярки (овцы)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_SHEEP_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_SHEEP_PEDIA</Tag>
		<English>Sheep milk has more protein and fat, and larger casein particles than cow or goat milk. It's nutritious, and a source of distinctive cheeses.</English>
		<French>Le lait de brebis contient plus de protéines et de matières grasses, ainsi que de plus grosses particules de caséine que le lait de vache ou de chèvre. Il est nutritif et constitue une source de fromages distinctifs.</French>
		<German>Schafsmilch hat mehr Eiweiß und Fett und größere Kaseinpartikel als Kuh- oder Ziegenmilch. Sie ist nahrhaft und eine Quelle für besondere Käsesorten.</German>
		<Italian>Il latte di pecora ha più proteine e grassi e particelle di caseina più grandi rispetto al latte di mucca o di capra. È nutriente e fonte di formaggi particolari.</Italian>
		<Spanish>La leche de oveja tiene más proteínas y grasas, y partículas de caseína más grandes que la de vaca o cabra. Es nutritiva y fuente de quesos característicos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_MILKMAID_SHEEP_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Milkmaids[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_STABLE]stable[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_CHEESE]cheese[\LINK]. [LINK=UNIT_MILK_MAID]Skilled milkmaids[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of cheese.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]laitières[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans l'[LINK=BUILDING_STABLE]étable[\LINK] ou l'une de ses améliorations pour produire du [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Les [LINK=UNIT_MILK_MAID]laitières qualifiées[\LINK] excellent dans ce domaine. Elles augmentent considérablement votre production de lait de brebis.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Milchmädchen[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_STABLE]Stall[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK] herzustellen. [LINK=UNIT_MILK_MAID]Fleißige Milchmädchen[\LINK] sind in diesem Handwerk hervorragend. Sie steigern die Produktion von NEED_TRANSLATION dramatisch.</German>
		<Italian>Le [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]lattaie[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_STABLE]stalla[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Le [LINK=UNIT_MILK_MAID]lattaie esperte[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano drasticamente la produzione di NEED_TRANSLATION.</Italian>
		<Spanish>Las [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]lecheras[COLOR_REVERT] pueden trabajar en el [LINK=BUILDING_STABLE]establo[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_CHEESE]NEED_TRANSLATION[\LINK]. Las [LINK=UNIT_MILK_MAID]lecheras cualificadas[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de NEED_TRANSLATION.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVE_OIL_TRADER</Tag>
		<English>
			<Text>Oil Trader (Olive Oil):Oil Traders (Olive Oil)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Marchand d'huile d'olive:Marchands d'huile d'olive</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Händler (Olivenöl):Händler (Olivenöl)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Commerciante di olio di cucina:Commercianti di olio di cucina</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Comerciante de aceite de oliva:Comerciantes de aceite de oliva</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Маслодел (оливки):Маслоделы (оливки)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVE_OIL_TRADER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVE_OIL_TRADER_PEDIA</Tag>
		<English>Pressing oil is an ancient craft in Europe, particularly in Mediterranean cultures. Equipment that crushes olives for their oil can be adapted to work with rapeseed.</English>
		<French>Le pressage de l'huile est un artisanat ancien en Europe, notamment dans les cultures méditerranéennes. Les équipements qui écrasent les olives pour en extraire l'huile peuvent être adaptés au colza.</French>
		<German>Das Pressen von Öl ist ein altes Handwerk in Europa, insbesondere in den Mittelmeerkulturen. Die Geräte, mit denen Oliven zur Gewinnung von Öl gepresst werden, können auch für die Verarbeitung von Raps verwendet werden.</German>
		<Italian>La spremitura dell'olio è un'attività antica in Europa, in particolare nelle culture mediterranee. Le attrezzature che schiacciano le olive per ricavarne l'olio possono essere adattate alla colza.</Italian>
		<Spanish>El prensado del aceite es un antiguo oficio en Europa, sobre todo en las culturas mediterráneas. Antes del contacto europeo, el aceite de cocina era esencial para las naciones indígenas del noroeste del Pacífico.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_OLIVE_OIL_TRADER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Olive oil traders[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_OIL_TRADER_HOUSE]oil trader's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_OLIVE_OIL]olive oil[\LINK]. [LINK=UNIT_OIL_TRADER]Master cooking oil traders[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of olive oil.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]marchands d'huile d'olive[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_OIL_TRADER_HOUSE]maison du marchand d'huile[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire de [LINK=YIELD_OLIVE_OIL]l'huile d'olive[\LINK]. Les [LINK=UNIT_OIL_TRADER]maîtres huiliers[\LINK] excellent dans ce domaine. Ils augmentent considérablement votre production d'huile d'olive.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Olivenölhändler[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_OIL_TRADER_HOUSE]Haus des Ölhändlers[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_OLIVE_OIL]Olivenöl[\LINK] herzustellen. [LINK=UNIT_OIL_TRADER]Meister-Speiseölhändler[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Sie steigern die Produktion von Olivenöl dramatisch.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Commercianti di olio d'oliva[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_OIL_TRADER_HOUSE]casa del commerciante di olio[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_OLIVE_OIL]olio d'oliva[\LINK]. I [LINK=UNIT_OIL_TRADER]mastri oliatori[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano drasticamente la produzione di olio d'oliva.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]comerciantes de aceite de oliva[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_OIL_TRADER_HOUSE]casa del comerciante de aceite[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_OLIVE_OIL]aceite de oliva[\LINK]. Los [LINK=UNIT_OIL_TRADER]maestros engrasadores[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de aceite de oliva.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FESTIVE_CLOTHES_TAILOR</Tag>
		<English>
			<Text>Tailor (Formal Clothes):Tailors (Formal Clothes)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Tailleur de vêtements de cérémonie:Tailleurs de vêtements de cérémonie</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Schneider (Festtagskleider):Schneider (Festtagskleider)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Sarta di abiti da cerimonia:Sarti di abiti da cerimonia</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Sastro de ropa formal:Sastres de ropa formal</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Портной праздничной одежды:Портные праздничной одежды</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FESTIVE_CLOTHES_TAILOR_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FESTIVE_CLOTHES_TAILOR_PEDIA</Tag>
		<English>The tailor creates the well-dressed man, stylish and ready to succeed at diplomacy, business and romance. The tailor's shop includes sub-trades.[NEWLINE]The cutter seldom sews the garment. Another chooses the perfect fabric. There are seamstresses for stylish women's wear.[NEWLINE]In a growing town with a fashionable tailor, everyone from the merchant to the blacksmith buys there to look their best.</English>
		<French>Le tailleur crée l'homme bien habillé, élégant et prêt à réussir dans la diplomatie, les affaires et la romance. L'atelier du tailleur comprend des sous-métiers. Le coupeur coud rarement le vêtement. Un autre choisit le tissu parfait. Dans une ville en plein essor où l'on trouve un tailleur à la mode, tout le monde, du marchand au forgeron, y achète pour être à son avantage.</French>
		<German>Der Schneider erschafft den gut gekleideten Mann, stilvoll und bereit, in der Diplomatie, im Geschäftsleben und in der Romantik erfolgreich zu sein. Die Schneiderei umfasst Teilgewerke. Der Schneider näht nur selten das Kleidungsstück. Ein anderer wählt den perfekten Stoff aus. In einer wachsenden Stadt mit einem modischen Schneider kauft jeder, vom Kaufmann bis zum Schmied, dort ein, um gut auszusehen.</German>
		<Italian>Il sarto crea l'uomo ben vestito, elegante e pronto ad avere successo nella diplomazia, negli affari e nel romanticismo. La sartoria comprende dei sub-lavori. Il tagliatore raramente cuce il capo. Un altro sceglie il tessuto perfetto. In una città in crescita con un sarto alla moda, tutti, dal mercante al fabbro, acquistano lì per apparire al meglio.</Italian>
		<Spanish>El sastre crea al hombre bien vestido, con estilo y listo para triunfar en la diplomacia, los negocios y el romance. La sastrería incluye oficios secundarios. El cortador rara vez cose la prenda. Otro elige la tela perfecta. En una ciudad en expansión con un sastre a la moda, todos, desde el comerciante hasta el herrero, compran allí para lucir lo mejor posible.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FESTIVE_CLOTHES_TAILOR_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Formal wear tailors[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]tailor's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_FESTIVE_CLOTHES]formal clothes[\LINK] for special occasions. To make fancy dress outfits tailors need coloured cloth. [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]Master tailors[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of stylish clothing.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]tailleurs de vêtements de cérémonie[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]maison du tailleur[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire des [LINK=YIELD_FESTIVE_CLOTHES]vêtements de cérémonie[\LINK] pour les occasions spéciales. Les [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]maîtres tailleurs[\LINK] excellent dans ce domaine. Ils augmentent considérablement votre production de vêtements élégants.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Schneider für formelle Kleidung[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]Haus des Schneiders[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_FESTIVE_CLOTHES]formelle Kleidung[\LINK] für besondere Anlässe herzustellen. [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]Schneidermeister[\LINK] zeichnen sich in diesem Handwerk aus. Sie steigern Ihre Produktion von stilvoller Kleidung erheblich.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]sarti di abiti da cerimonia[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]casa del sarto[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_FESTIVE_CLOTHES]abiti da cerimonia[\LINK] per occasioni speciali. I [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]Mastri sarti[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano notevolmente la produzione di abiti eleganti.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]sastres de ropa formal[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]casa del sastre[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_FESTIVE_CLOTHES]ropa formal[\LINK] para ocasiones especiales. Los [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]maestros sastres[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de ropa elegante.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_EVERYDAY_CLOTHES_TAILOR</Tag>
		<English>
			<Text>Tailor (Everyday Clothes):Tailors (Everyday Clothes)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Tailleur de vêtements de travail:Tailleurs de vêtements de travail</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Schneider (Alltagskleider):Schneider (Alltagskleider)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Sarta da lavoro:Sarti da lavoro</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Sastro de ropa de trabajo:Sastres de ropa de trabajo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Портной повседневной одежды:Портные повседневной одежды</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_EVERYDAY_CLOTHES_TAILOR_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_EVERYDAY_CLOTHES_TAILOR_PEDIA</Tag>
		<English>The tailor has to know how to provide durable clothing at a good price. In a growing town the tailor must be efficient and also diplomatic, because everyone wants to feel that they look good.</English>
		<French>Le tailleur doit savoir comment fournir des vêtements durables à un bon prix. Dans une ville en expansion, le tailleur doit être efficace et diplomate, car tout le monde veut avoir l'impression d'être bien habillé.</French>
		<German>Der Schneider muss wissen, wie er haltbare Kleidung zu einem guten Preis anbieten kann. In einer wachsenden Stadt muss der Schneider effizient und auch diplomatisch sein, denn jeder möchte das Gefühl haben, daß er gut aussieht.</German>
		<Italian>Il sarto deve saper fornire abiti resistenti a un buon prezzo. In una città in crescita, il sarto deve essere efficiente e anche diplomatico, perché tutti vogliono sentirsi bene.</Italian>
		<Spanish>El sastre tiene que saber proporcionar ropa duradera a buen precio. En una ciudad en crecimiento, el sastre debe ser eficiente y también diplomático, porque todo el mundo quiere sentir que tiene buen aspecto.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_EVERYDAY_CLOTHES_TAILOR_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Workwear tailors[COLOR_REVERT] can stitch away in the [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]tailor's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_EVERYDAY_CLOTHES]clothing for everyday life[\LINK]. To make practical clothing tailors need coloured wool cloth. [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]Master tailors[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of practical clothing for day-to-day living.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]tailleurs de vêtements de travail[COLOR_REVERT]peuvent coudre dans la [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]maison du tailleur[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire des [LINK=YIELD_EVERYDAY_CLOTHES]vêtements pour la vie quotidienne[\LINK]. Pour fabriquer des vêtements pratiques, les tailleurs ont besoin de tissu de laine coloré. Les [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]maîtres tailleurs[\LINK] excellent dans ce domaine. Ils augmentent considérablement votre production de vêtements pratiques pour la vie de tous les jours.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Schneider für Alltagskleidung[COLOR_REVERT] nähen im [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]Haus des Schneiders[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen, um [LINK=YIELD_EVERYDAY_CLOTHES]Alltagskleidung[\LINK] herzustellen. Um alltagstaugliche Kleidung herzustellen, brauchen Schneider farbige Wollstoffe. [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]Schneidermeister[\LINK] zeichnen sich in diesem Handwerk aus. Sie steigern die Produktion von praktischer Kleidung für das tägliche Leben erheblich.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]sarti da lavoro[COLOR_REVERT] possono cucire nella [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]casa del sarto[\LINK] o in uno dei suoi aggiornamenti per produrre [LINK=YIELD_EVERYDAY_CLOTHES]abiti per la vita quotidiana[\LINK]. Per realizzare abiti pratici, i sarti hanno bisogno di panni di lana colorati. I [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]mastri sarti[\LINK] eccellono in questo mestiere. Essi aumentano notevolmente la produzione di abiti pratici per la vita quotidiana.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]sastres de ropa de trabajo[COLOR_REVERT] pueden coser en la [LINK=BUILDING_TAILOR_HOUSE]casa del sastre[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_EVERYDAY_CLOTHES]prendas para la vida cotidiana[\LINK]. Para confeccionar ropa práctica, los sastres necesitan paños de lana de colores. Los [LINK=UNIT_CLOTH_TAYLOR]maestros sastres[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de ropa práctica para la vida cotidiana.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_CHOCOLATE</Tag>
		<English>
			<Text>Confectioner (Chocolate):Confectioners (Chocolate)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Confiseur (Chocolats):Confiseurs (Chocolats)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Konditor (Schokolade):Konditoren (Schokolade)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Cioccolatiere:Cioccolatieri</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Chocolatero:Chocolateros</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Кондитер (шоколад):Кондитеры (шоколад)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_CHOCOLATE_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_CHOCOLATE_PEDIA</Tag>
		<English>A confectioner turns plantation sugar into a high-value product by flavouring it - perhaps with chocolate or vanilla. It's important to grind the sugar fine so that the candy has a smooth consistency.</English>
		<French>Le confiseur transforme le sucre de plantation en un produit de grande valeur en l'aromatisant, par exemple avec du chocolat ou de la vanille. Il est important de moudre finement le sucre pour que le bonbon ait une consistance lisse.</French>
		<German>Ein Konditor macht aus Plantagenzucker ein hochwertiges Produkt, indem er ihn aromatisiert - etwa mit Schokolade oder Vanille. Es ist wichtig, den Zucker fein zu mahlen, damit die Süßigkeit eine glatte Konsistenz erhält.</German>
		<Italian>Il pasticcere trasforma lo zucchero di piantagione in un prodotto di alto valore aromatizzandolo, magari con cioccolato o vaniglia. È importante macinare lo zucchero finemente in modo che le caramelle abbiano una consistenza omogenea.</Italian>
		<Spanish>Un confitero convierte el azúcar de plantación en un producto de alto valor aromatizándolo, quizá con chocolate o vainilla. Es importante moler el azúcar finamente para que el caramelo tenga una consistencia suave.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_CHOCOLATE_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Chocolatiers[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]confectioner's house[\LINK] or one of its upgrades to produce different sorts of [LINK=YIELD_CHOCOLATE]chocolate[\LINK]. To make chocolate the confectioner needs cocoa and sugar. [LINK=UNIT_CONFECTIONER]Master chocolatiers[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of chocolate.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]chocolatiers[COLOR_REVERT]peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]maison du confiseur[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire [LINK=YIELD_CHOCOLATE]une variété de chocolats[\LINK]. Pour fabriquer des chocolats, le confiseur a besoin de cacao et de sucre. Les [LINK=UNIT_CONFECTIONER]maîtres chocolatiers[\LINK] excellent dans ce métier. Ils augmentent considérablement votre production de chocolats.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Konditoren[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]Haus des Konditors[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um eine Vielzahl von [LINK=YIELD_CHOCOLATE]Schokoladensorten[\LINK] herzustellen. Zur Herstellung von Schokolade benötigt der Konditor Kakao und Zucker. [LINK=UNIT_CONFECTIONER]Konditormeister[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Sie steigern die Produktion von Schokolade dramatisch.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]cioccolatieri[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]casa del pasticciere[\LINK] o in uno dei suoi ampliamenti per produrre [LINK=YIELD_CHOCOLATE]una varietà di cioccolatini[\LINK]. Per produrre cioccolatini, il pasticcere ha bisogno di cacao e zucchero. I [LINK=UNIT_CONFECTIONER]mastri cioccolatieri[\LINK] eccellono in questo mestiere. Essi aumentano drasticamente la produzione di cioccolatini.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]chocolateros[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]casa del confitero[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_CHOCOLATE]una variedad de chocolates[\LINK]. Para hacer bombones, el confitero necesita cacao y azúcar. Los [LINK=UNIT_CONFECTIONER]maestros chocolateros[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente su producción de bombones.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_VANILLA</Tag>
		<English>
			<Text>Confectioner (Vanilla):Confectioners (Vanilla)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Confiseur (Vanille):Confiseurs (Vanille)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Konditor (Vanille):Konditoren (Vanille)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Pasticcere:Pasticcieri</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Confitero:Confiteros</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Кондитер (ваниль):Кондитеры (ваниль)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_VANILLA_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_VANILLA_PEDIA</Tag>
		<English>A confectioner turns plantation sugar into a high-value product by flavouring it - perhaps with chocolate or vanilla. It's important to grind the sugar fine so that the candy has a smooth consistency.</English>
		<French>Le confiseur transforme le sucre de plantation en un produit de grande valeur en l'aromatisant, par exemple avec du chocolat ou de la vanille. Il est important de moudre finement le sucre pour que le bonbon ait une consistance lisse.</French>
		<German>Ein Konditor macht aus Plantagenzucker ein hochwertiges Produkt, indem er ihn aromatisiert - etwa mit Schokolade oder Vanille. Es ist wichtig, den Zucker fein zu mahlen, damit die Süßigkeit eine glatte Konsistenz erhält.</German>
		<Italian>Il pasticcere trasforma lo zucchero di piantagione in un prodotto di alto valore aromatizzandolo, magari con cioccolato o vaniglia. È importante macinare lo zucchero finemente in modo che le caramelle abbiano una consistenza omogenea.</Italian>
		<Spanish>Un confitero convierte el azúcar de plantación en un producto de alto valor aromatizándolo, quizá con chocolate o vainilla. Es importante moler el azúcar finamente para que el caramelo tenga una consistencia suave.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_CONFECTIONER_VANILLA_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Confectioners[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]confectioner's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_VANILLA]vanilla treats[\LINK]. To make vanilla delicacies the confectioner needs [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]green vanilla pods[\LINK]. [LINK=UNIT_CONFECTIONER]Master confectioners[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of vanilla cakes and candies.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]confiseurs[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]maison du confiseur[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire des [LINK=YIELD_VANILLA]friandises à la vanille[\LINK]. Pour fabriquer des délices à la vanille, le confiseur a besoin de [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]gousses de vanille vertes[\LINK]. Les [LINK=UNIT_CONFECTIONER]maîtres confiseurs[\LINK] excellent dans ce domaine. Ils augmentent considérablement ta production de gâteaux et de bonbons à la vanille.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Konditoren[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]Haus des Konditors[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_VANILLA]Vanilleköstlichkeiten[\LINK] herzustellen. Für die Herstellung von Vanilleköstlichkeiten benötigt der Konditor [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]grüne Vanilleschoten[\LINK]. [LINK=UNIT_CONFECTIONER]Konditormeister[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Sie steigern die Produktion von Vanillekuchen und -bonbons dramatisch.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pasticcieri[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]casa del pasticcere[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_VANILLA]delizie alla vaniglia[\LINK]. Per produrre delizie alla vaniglia, il pasticcere ha bisogno di [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]baccelli di vaniglia verde[\LINK]. I [LINK=UNIT_CONFECTIONER]mastri pasticceri[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano drasticamente la produzione di torte e caramelle alla vaniglia.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]confiteros[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_CONFECTIONER_HOUSE]casa del confitero[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_VANILLA]delicias de vainilla[\LINK]. Para hacer delicias de vainilla, el pastelero necesita [LINK=YIELD_VANILLA_PODS]vainas de vainilla verde[\LINK]. Los [LINK=UNIT_CONFECTIONER]maestros confiteros[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de pasteles y dulces de vainilla.</Spanish>
	</TEXT>
	<!-- Different Coat Padding -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_LEATHER_PADDER_COATS_DOWNS</Tag>
		<English>
			<Text>Coat Maker (Lined Leather, Downs):Coat Maker (Lined Leather, Downs)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Manteau de cuir doublé:Manteaux en cuir doublés</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Polsterer (Ledermäntel, Daunen):Polsterer (Ledermäntel, Daunen)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Produttore di cappotti in pelle foderati:Produttori di cappotti in pelle foderati</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Abrigo de piel forrado:Abrigos de piel forrados</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Портной-кожевник (утепленные куртки, пух):Портные-кожевники (утепленные куртки, пух)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_LEATHER_PADDER_COATS_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
		<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_LEATHER_PADDER_COATS_PEDIA</Tag>
		<English>Sewing padding and a lining into leather doesn't just make the garment more comfortable. By adding insulation it also improves health for those working outside, and can even save their lives.</English>
		<French>Coudre un rembourrage et une doublure dans le cuir ne rend pas seulement le vêtement plus confortable. En ajoutant de l'isolation, il améliore également la santé des personnes travaillant à l'extérieur, et peut même leur sauver la vie.</French>
		<German>Das Einnähen von Polstern und Futter in Leder macht das Kleidungsstück nicht nur bequemer. Durch die zusätzliche Isolierung wird auch die Gesundheit derjenigen verbessert, die im Freien arbeiten, und kann sogar ihr Leben retten.</German>
		<Italian>Cucire un'imbottitura e una fodera nella pelle non rende solo l'indumento più confortevole. L'aggiunta di isolamento migliora anche la salute di chi lavora all'aperto e può addirittura salvargli la vita.</Italian>
		<Spanish>Coser acolchado y forro a la piel no sólo hace que la prenda sea más cómoda. Al añadir aislamiento, también mejora la salud de quienes trabajan al aire libre, e incluso puede salvarles la vida.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_LEATHER_PADDER_COATS_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Lined leather coat makers[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_LEATHER_PADDER_HOUSE]leatherworker's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_PADDED_LEATHER_COATS]lined leather coats[\LINK]. To make an insulated coat coat makers need [LINK=YIELD_HIDES]cowhides[\LINK] and [LINK=YIELD_DOWNS]down[\LINK]. [LINK=UNIT_LEATHER_TAYLOR]Master leatherworkers[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of coats with linings.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]manteaux en cuir doublés[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_LEATHER_PADDER_HOUSE]maison du travailleur du cuir[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire des [LINK=YIELD_PADDED_LEATHER_COATS]manteaux de cuir doublés[\LINK]. Pour fabriquer un manteau isolant, les fabricants de manteaux ont besoin de [LINK=YIELD_HIDES]peaux de vache[\LINK] et de [LINK=YIELD_DOWNS]duvet[\LINK]. Les [LINK=UNIT_LEATHER_TAYLOR]maîtres maroquiniers[\LINK] excellent dans ce domaine. Ils augmentent considérablement votre production de manteaux avec doublure.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Ledermantelmacher[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_LEATHER_PADDER_HOUSE]Haus des Lederschneiders[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_PADDED_LEATHER_COATS]gefütterte Ledermäntel[\LINK] herzustellen. Um einen isolierten Mantel herzustellen, brauchen Lederarbeiter [LINK=YIELD_HIDES]Rindshäute[\LINK] und [LINK=YIELD_DOWNS]Daunen[\LINK]. [LINK=UNIT_LEATHER_TAYLOR]Meister-Lederer[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Sie steigern die Produktion von gefütterten Mänteln dramatisch.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]produttori di cappotti in pelle foderati[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_LEATHER_PADDER_HOUSE]casa del lavoratore del cuoio[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_PADDED_LEATHER_COATS]cappotti di pelle foderati[\LINK]. Per realizzare un cappotto isolato, gli produttori di cappotti hanno bisogno di [LINK=YIELD_HIDES]pelli du mucca[\LINK] e [LINK=YIELD_DOWNS]piume[\LINK]. I [LINK=UNIT_LEATHER_TAYLOR]mastri pellettieri[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano drasticamente la produzione di cappotti con fodere.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]abrigos de piel forrados[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_LEATHER_PADDER_HOUSE]casa del marroquinero[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_PADDED_LEATHER_COATS]abrigos de cuero forrados[\LINK]. Para fabricar un abrigo aislante, los abrigadores necesitan [LINK=YIELD_HIDES]pieles de vaca[\LINK] y [LINK=YIELD_DOWNS]plumón[\LINK]. Los [LINK=UNIT_LEATHER_TAYLOR]maestros marroquineros[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente su producción de abrigos con forro.</Spanish>
		<Russian>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Производители утеплённой одежды[COLOR_REVERT] могут работать в [LINK=BUILDING_LEATHER_PADDER_HOUSE]доме кожевника[\LINK] или в одном из его улучшений для производства [LINK=YIELD_PADDED_LEATHER_COATS]утеплённых курток[\LINK]. Для их изготовления понадобятся [LINK=YIELD_HIDES]коровьи шкуры[\LINK] и [LINK=YIELD_DOWNS]пух[\LINK]. [LINK=UNIT_LEATHER_TAYLOR]Мастера кожевники[\LINK] преуспели в этом ремесле. Они значительно увеличивают производство утеплённой одежды.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIREWORKER</Tag>
		<English>
			<Text>Powder Maker:Powder Makers</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Poudrier:Poudriers</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Pulvermacher:Pulvermacher</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Polveriere:Polverai</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Polvorero:Polvoreros</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>
			<Text>Пиротехник:Пиротехники</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIREWORKER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIREWORKER_PEDIA</Tag>
		<English>Well away from other buildings the powder maker mixes gunpowder from sulphur, charcoal and saltpeter: ammunition for the soldiers' guns. In colonial times it's the only available explosive (dynamite will be invented in 1867) so it's also used for artillery, mining and road building.</English>
		<French>A l'écart des autres bâtiments, le poudrier mélange la poudre à canon à partir de soufre, de charbon de bois et de salpêtre : des munitions pour les fusils des soldats. À l'époque coloniale, c'est le seul explosif disponible (la dynamite sera inventée en 1867). Elle est donc également utilisée pour l'artillerie, l'exploitation minière et la construction de routes.</French>
		<German>Weit entfernt von anderen Gebäuden mischt der Pulvermacher Schwarzpulver aus Schwefel, Holzkohle und Salpeter für die Gewehre der Soldaten. In der Kolonialzeit ist es der einzige verfügbare Sprengstoff (Dynamit wird erst 1867 erfunden) und wird auch für die Artillerie, den Bergbau und den Straßenbau verwendet.</German>
		<Italian>Ben lontano da altri edifici, il fabbricante di polvere da sparo mescola la polvere da sparo con zolfo, carbone e salnitro: munizioni per i cannoni dei soldati. In epoca coloniale è l'unico esplosivo disponibile (la dinamite sarà inventata nel 1867), quindi viene utilizzato anche per l'artiglieria, le miniere e la costruzione di strade.</Italian>
		<Spanish>Alejado de otros edificios, el polvorero mezcla pólvora a partir de azufre, carbón vegetal y salitre: munición para las armas de los soldados. En la época colonial es el único explosivo disponible (la dinamita se inventará en 1867), por lo que también se utiliza para la artillería, la minería y la construcción de carreteras.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_FIREWORKER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Powder makers[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_FIREWORKERS_HOUSE]powder magazine[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_BLACK_POWDER]gunpowder[\LINK]. To make gunpowder the powder makers need charcoal. [LINK=UNIT_FIREWORKER]Master powder makers[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of gunpowder.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]poudriers[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_FIREWORKERS_HOUSE]poudrière[\LINK] ou l'une de ses améliorations pour produire de la [LINK=YIELD_BLACK_POWDER]poudre à canon[\LINK]. Pour fabriquer de la poudre à canon, les fabricants de poudre ont besoin de charbon de bois. Les [LINK=UNIT_FIREWORKER]maîtres poudriers[\LINK] excellent dans ce domaine. Ils augmentent considérablement votre production de poudre à canon.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pulvermacher[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_FIREWORKERS_HOUSE]Pulvermagazin[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_BLACK_POWDER]Schwarzpulver[\LINK] herzustellen. Zur Herstellung von Schießpulver benötigen die Pulvermacher Holzkohle. [LINK=UNIT_FIREWORKER]Meister-Pulvermacher[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Sie steigern die Produktion von Schwarzpulver dramatisch.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Polverai[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_FIREWORKERS_HOUSE]polveriera[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_BLACK_POWDER]polvere da sparo[\LINK]. Per produrre polvere da sparo i fabbricanti di polvere hanno bisogno di carbone di legna. I [LINK=UNIT_FIREWORKER]mastri Polverai[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano drasticamente la produzione di polvere da sparo.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Pólvoreros[COLOR_REVERT] pueden trabajar en el [LINK=BUILDING_FIREWORKERS_HOUSE]polvorín[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_BLACK_POWDER]pólvora[\LINK]. Para fabricar pólvora, los polvoristas necesitan carbón vegetal. Los [LINK=UNIT_FIREWORKER]maestros polvoreros[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de pólvora.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_ENTERTAINER</Tag>
		<English>
			<Text>Entertainer:Entertainers</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Amuseur:Amuseurs</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Unterhalter:Unterhalter</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Intrattenitore:Intrattenitori</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Animador:Animadores</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>
			<Text>Артист:Артисты</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_ENTERTAINER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_ENTERTAINER_PEDIA</Tag>
		<English>Humans are social animals. Fame brings people together to be entertained, to see and be seen. A celebrity performance attracts the entire countryside. To have a resident famous actress improves any community's reputation. Leaving a trail of broken hearts behind her, her legend grows.</English>
		<French>L'homme est un animal social, la célébrité rassemble les gens pour se divertir, pour voir et être vu. Le spectacle d'une célébrité attire toute la campagne. La présence d'une actrice célèbre améliore la réputation de toute communauté. Laissant derrière elle une traînée de cœurs brisés, sa légende grandit.</French>
		<German>Der Mensch ist ein Gesellschaftstier. Ruhm ist ein gutes Zugpferd Menschen zusammenzubringen, ihnen Unterhaltung zu bieten, damit sie sehen und gesehen werden können. Der Auftritt einer Berühmtheit zieht die ganze Stadt und das Umland in ihren Bann. Die Anwesenheit einer berühmten Schauspielerin verbessert den Ruf einer Stadt. Je mehr gebrochene Herzen sie hinter sich lässt, desto mehr wächst ihre Legende.</German>
		<Italian>Gli esseri umani sono animali sociali, la fama riunisce le persone per essere intrattenute, per vedere ed essere viste. Un'esibizione di una celebrità attira l'intera campagna. Avere un'attrice famosa residente migliora la reputazione di qualsiasi comunità. Lasciando dietro di sé una scia di cuori infranti, la sua leggenda cresce.</Italian>
		<Spanish>Los humanos somos animales sociales, la Fama reúne a la gente para entretenerse, para ver y ser vistos. La actuación de una celebridad atrae a todo el campo. Tener una actriz famosa residente mejora la reputación de cualquier comunidad. Dejando tras de sí un rastro de corazones rotos, su leyenda crece.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_ENTERTAINER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Entertainers[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_TAVERN]tavern[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_CULTURE]culture[\LINK]. [LINK=UNIT_ENTERTAINER]Famous actresses[\LINK] excel at this craft. Along with a little happiness they dramatically boost your production of culture.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Amuseurs[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_TAVERN]taverne[\LINK] ou l'une de ses améliorations pour produire [LINK=YIELD_CULTURE]culture[\LINK]. Les [LINK=UNIT_ENTERTAINER]actrices célèbres[\LINK] excellent dans ce domaine. Avec un peu de bonheur, elles augmentent considérablement votre production de culture.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Unterhalter[COLOR_REVERT] können in der [LINK=BUILDING_TAVERN]Taverne[\LINK] oder einer ihrer Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_CULTURE]Kultur[\LINK] zu produzieren. [LINK=UNIT_ENTERTAINER]Berühmte Schauspielerinnen[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Zusammen mit ein wenig Glück steigern sie Ihre Kulturproduktion dramatisch.</German>
		<Italian>Gli [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Intrattenitori[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_TAVERN]taverna[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_CULTURE]cultura[\LINK]. Le [LINK=UNIT_ENTERTAINER]attrici famose[\LINK] eccellono in questo mestiere. Insieme a un po' di felicità, aumentano drasticamente la produzione di cultura.</Italian>
		<Spanish>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Animadores[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_TAVERN]taberna[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_CULTURE]cultura[\LINK]. [LINK=UNIT_ENTERTAINER]Actrices famosas[\LINK] destacan en este oficio. Junto con un poco de felicidad aumentan drásticamente tu producción de cultura.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PROSTITUTE</Tag>
		<English>
			<Text>Prostitute:Prostitutes</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Prostituée:Prostituées</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Prostituierte:Prostituierte</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Prostituta:Prostitute</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Prostituta:Prostitutas</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>
			<Text>Проститутка:Проститутки</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PROSTITUTE_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PROSTITUTE_PEDIA</Tag>
		<English>Church-going ladies may look down on an honest whore but harlots often have influence with the high and mighty, including those in the church. Prostitution is as diverse as society itself. The seductive harlot might have a lucrative career but it's short. Some who like the life go into management after their peak personal earning years.</English>
		<French>Les dames pratiquantes peuvent mépriser une prostituée honnête, mais les prostituées ont souvent de l'influence sur les puissants, y compris ceux de l'église. La prostitution est aussi diverse que la société elle-même. La prostituée séductrice peut avoir une carrière lucrative, mais elle est de courte durée. Certaines d'entre elles, qui aiment cette vie, se lancent dans le management après avoir atteint le sommet de leurs revenus personnels.</French>
		<German>Frömmlerische Damen mögen auf eine ehrliche Hure herabblicken, aber Huren haben oft Einfluß bei den Mächtigen, auch in der Kirche. Die Prostitution ist so vielfältig wie die Gesellschaft selbst. Eine verführerische Hure mag eine lukrative Karriere haben, aber sie ist nur kurz. Manche, denen das Leben gefällt, eröffnen nach den Jahren, in denen sie am meisten Geld verdient haben, ein eigenes Etablissement auf.</German>
		<Italian>Le signore che frequentano la chiesa possono guardare dall'alto in basso una prostituta onesta, ma le prostitute hanno spesso influenza sui potenti, compresi quelli della chiesa. La prostituzione è varia come la società stessa. La prostituta seducente può avere una carriera redditizia, ma breve. Alcune che amano questa vita si dedicano all'amministrazione dopo gli anni di massimo guadagno personale.</Italian>
		<Spanish>Las señoras que van a la iglesia pueden despreciar a una puta honesta, pero las rameras suelen tener influencia con los altos y poderosos, incluidos los de la iglesia. La prostitución es tan diversa como la propia sociedad. La prostituta seductora puede tener una carrera lucrativa, pero corta. Algunas, a las que les gusta la vida, se dedican a la administración después de sus mejores años de ganancias personales.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_PROSTITUTE_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Prostitutes[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_TAVERN]tavern[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_HAPPINESS]happiness[\LINK] and [LINK=YIELD_CULTURE]culture[\LINK]. [LINK=UNIT_HARLOT]Seductive harlots[\LINK] excel at this craft. Along with a little culture they will dramatically boost your production of happiness.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]prostituées[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_TAVERN]taverne[\LINK] ou l'une de ses améliorations pour produire [LINK=YIELD_HAPPINESS]le bonheur[\LINK] et [LINK=YIELD_CULTURE]la culture[\LINK]. Les [LINK=UNIT_HARLOT]courtisanes[\LINK] excellent dans ce domaine. Avec un peu de culture, elles augmenteront considérablement votre production de bonheur.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Prostituierte[COLOR_REVERT] können in der [LINK=BUILDING_TAVERN]Taverne[\LINK] oder einer ihrer Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_HAPPINESS]Zufriedenheit[\LINK] und [LINK=YIELD_CULTURE]Kultur[\LINK] zu produzieren. [LINK=UNIT_HARLOT]Verführerische Dirnen[\LINK] beherrschen dieses Handwerk hervorragend. Zusammen mit ein wenig Kultur werden sie Ihre Produktion von Glück dramatisch steigern.</German>
		<Italian>Le [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]prostitute[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_TAVERN]taverna[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_HAPPINESS]felicità[\LINK] e [LINK=YIELD_CULTURE]cultura[\LINK]. Le [LINK=UNIT_HARLOT]puttane seducenti[\LINK] eccellono in questo mestiere. Insieme a un po' di cultura, aumenteranno drasticamente la vostra produzione di felicità.</Italian>
		<Spanish>Las [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]prostitutas[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_TAVERN]taberna[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_HAPPINESS]felicidad[\LINK] y [LINK=YIELD_CULTURE]cultura[\LINK]. Las [LINK=UNIT_HARLOT]putas seductoras[\LINK] destacan en este arte. Junto con un poco de cultura aumentarán drásticamente tu producción de felicidad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BAKER_BARLEY</Tag>
		<English>
			<Text>Baker (Barley): Bakers (Barley)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Boulanger (Orzo):Boulangers (Orzo)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Bäcker (Gerste):Bäcker (Gerste)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Panettiere (Orzo):Panettieri (Orzo)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Panadero (Cebada):Panaderos (Cebada)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>
			<Text>Пекарь (ячмень):Пекари (ячмень)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BAKER_RICE</Tag>
		<English>
			<Text>Baker (Rice): Bakers (Rice)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Boulanger (Riz):Boulangers (Riz)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Bäcker (Reis):Bäcker (Reis)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Panettiere (Riso):Panettieri (Riso)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Panadero (Arroz):Panaderos (Arroz)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Пекарь (рис):Пекари (рис)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BAKER_CASSAVA</Tag>
		<English>
			<Text>Baker (Cassava): Bakers (Cassava)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Boulanger (Manioc):Boulangers (Manioc)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Bäcker (Maniok):Bäcker (Maniok)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Panettiere (Cassava):Panettieri (Cassava)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Panadero (Yuca):Panaderos (Yuca)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Пекарь (маниока):Пекари (маниока)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BAKER_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BAKER_PEDIA</Tag>
		<English>The baker starts work well before dawn so that households can have their daily bread. As the bakery grows, offering cookies and pastries along with other necessary provisions, it becomes a social center. Some bakers even set up tables where tea is served to accompany the treats.</English>
		<French>Le boulanger commence à travailler bien avant l'aube pour que les ménages puissent avoir leur pain quotidien. Au fur et à mesure que la boulangerie se développe, offrant des biscuits et des pâtisseries, elle devient un centre social. Certains boulangers installent même des tables où du thé est servi pour accompagner les friandises.</French>
		<German>Der Bäcker beginnt seine Arbeit lange vor der Morgendämmerung, damit die Haushalte ihr tägliches Brot bekommen können. Wenn die Bäckerei wächst und Kekse und Gebäck anbietet, wird sie zu einem sozialen Zentrum. Einige Bäcker stellen sogar Tische auf, an denen Tee zu den Leckereien serviert wird.</German>
		<Italian>Il panettiere inizia a lavorare ben prima dell'alba, in modo che le famiglie possano avere il pane quotidiano. Man mano che il panificio cresce, offrendo biscotti e pasticcini, diventa un centro sociale. Alcuni panettieri allestiscono persino dei tavoli dove viene servito il tè per accompagnare le prelibatezze.</Italian>
		<Spanish>El panadero empieza a trabajar mucho antes del amanecer para que los hogares puedan tener el pan de cada día. A medida que la panadería crece, ofreciendo galletas y pasteles, se convierte en un centro social. Algunos panaderos incluso instalan mesas donde se sirve té para acompañar los dulces.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_BAKER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bakers[COLOR_REVERT] can work in the [LINK=BUILDING_BAKER_HOUSE]baker's house[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_BAKERY_GOODS]provisions[\LINK]. [LINK=UNIT_BAKER]Master bakers[\LINK] excel at this craft, and can greatly boost your supply of provisions.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]boulangers[COLOR_REVERT] peuvent travailler dans la [LINK=BUILDING_BAKER_HOUSE]maison du boulanger[\LINK] ou dans l'une de ses améliorations pour produire des [LINK=YIELD_BAKERY_GOODS]provisions[\LINK]. Les [LINK=UNIT_BAKER]maîtres boulangers[\LINK] excellent dans ce domaine et peuvent considérablement augmenter votre production de pâtisserie fraîche.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Bäcker[COLOR_REVERT] können im [LINK=BUILDING_BAKER_HOUSE]Haus des Bäckers[\LINK] oder einer seiner Erweiterungen arbeiten, um [LINK=YIELD_BAKERY_GOODS]Proviant[\LINK] herzustellen. [LINK=UNIT_BAKER]Bäckermeister[\LINK] beherrschen dieses Handwerk besonders gut und können die Produktion von Proviant erheblich steigern.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]panettieri[COLOR_REVERT] possono lavorare nella [LINK=BUILDING_BAKER_HOUSE]casa del fornaio[\LINK] o in uno dei suoi potenziamenti per produrre [LINK=YIELD_BAKERY_GOODS]prodotti da forno[\LINK]. I [LINK=UNIT_BAKER]mastri panettieri[\LINK] eccellono in questo mestiere e possono incrementare notevolmente la produzione di prodotti da forno freschi.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]panaderos[COLOR_REVERT] pueden trabajar en la [LINK=BUILDING_BAKER_HOUSE]panadería[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_BAKERY_GOODS]productos de panadería[\LINK]. Los [LINK=UNIT_BAKER]maestros panaderos[\LINK] destacan en este oficio y pueden aumentar enormemente tu producción de pan recién horneado.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_JUDGE</Tag>
		<English>
			<Text>Judge:Judges</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Juge:Juges</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Richter:Richter</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Giudice:Giudici</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Juez:Jueces</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Судья:Судьи</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_JUDGE_HELP</Tag>
		<English>????</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_JUDGE_PEDIA</Tag>
		<English>A judge presides over court proceedings, hears all the witnesses and any other evidence presented by the barristers or solicitors of the case, assesses the credibility and arguments of the parties, and then issues a ruling in the case based on his interpretation of the law and his own personal judgment. A judge is expected to conduct the trial impartially in an open court.</English>
		<French>Un juge préside les procédures judiciaires, entend tous les témoins et toute autre preuve présentée par les avocats ou les avoués de l'affaire, évalue la crédibilité et les arguments des parties, puis rend une décision sur l'affaire en se basant sur son interprétation de la loi et son jugement personnel. On attend d'un juge qu'il mène le procès de manière impartiale dans un tribunal ouvert.</French>
		<German>Ein Richter leitet die Verhandlung, hört alle Zeugen und alle anderen von den Anwälten vorgelegten Beweise an, beurteilt die Glaubwürdigkeit und die Argumente der Parteien und fällt dann auf der Grundlage seiner Rechtsauffassung und seines persönlichen Urteils eine Entscheidung in der Sache. Von einem Richter wird erwartet, daß er die Verhandlung unparteiisch und in öffentlicher Sitzung führt.</German>
		<Italian>Un giudice presiede il procedimento giudiziario, ascolta tutti i testimoni e qualsiasi altra prova presentata dagli avvocati o dai legali della causa, valuta la credibilità e le argomentazioni delle parti, quindi emette una sentenza sulla base della sua interpretazione della legge e del suo giudizio personale. Il giudice è tenuto a condurre il processo in modo imparziale in un'aula aperta.</Italian>
		<Spanish>El juez preside los procedimientos judiciales, escucha a todos los testigos y cualquier otra prueba presentada por los abogados o procuradores del caso, evalúa la credibilidad y los argumentos de las partes y, a continuación, dicta sentencia en el caso basándose en su interpretación de la ley y en su propio criterio personal. El juez debe dirigir el juicio con imparcialidad en audiencia pública.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROFESSION_JUDGE_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Judges[COLOR_REVERT] work in the [LINK=BUILDING_COURTHOUSE]courthouse[\LINK] or one of its upgrades to produce [LINK=YIELD_LAW]law[\LINK]. [LINK=UNIT_JUDGE]Honourable judges[\LINK] excel at this craft. They dramatically boost your production of law.</English>
		<French>Les [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]juges[COLOR_REVERT] travaillent dans le [LINK=BUILDING_COURTHOUSE]palais de justice[\LINK] ou l'une de ses améliorations pour produire le [LINK=YIELD_LAW]droit[\LINK]. Les [LINK=UNIT_JUDGE]honorables juges[\LINK] excellent dans ce domaine. Ils augmentent considérablement votre production de droit.</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Richter[COLOR_REVERT] arbeiten im [LINK=BUILDING_COURTHOUSE]Gerichtsgebäude[\LINK] oder in einem seiner Erweiterungen, um [LINK=YIELD_LAW]Recht[\LINK] zu sprechen. [LINK=UNIT_JUDGE]Ehrenwerte Richter[\LINK] zeichnen sich in diesem Handwerk aus. Sie steigern die Produktion von Recht dramatisch.</German>
		<Italian>I [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]giudici[COLOR_REVERT] lavorano nel [LINK=BUILDING_COURTHOUSE]palazzo di giustizia[\LINK] o in uno dei suoi aggiornamenti per produrre [LINK=YIELD_LAW]legge[\LINK]. Gli [LINK=UNIT_JUDGE]Onorevoli giudici[\LINK] eccellono in questo mestiere. Aumentano drasticamente la produzione di leggi.</Italian>
		<Spanish>Los [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]jueces[COLOR_REVERT] trabajan en el [LINK=BUILDING_COURTHOUSE]palacio de justicia[\LINK] o en una de sus mejoras para producir [LINK=YIELD_LAW]derecho[\LINK]. [LINK=UNIT_JUDGE]Honorables jueces[\LINK] destacan en este oficio. Aumentan drásticamente tu producción de leyes.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
